{"id":13336,"date":"2020-10-02T08:28:50","date_gmt":"2020-10-02T08:28:50","guid":{"rendered":"https:\/\/defyhatenow.org\/?post_type=job_listing&#038;p=13336"},"modified":"2020-10-21T00:23:28","modified_gmt":"2020-10-21T00:23:28","slug":"bourse-de-verification-des-faits-en-afrique-affcameroon-demande-de-cohorte-3","status":"expired","type":"job_listing","link":"https:\/\/defyhatenow.org\/job\/bourse-de-verification-des-faits-en-afrique-affcameroon-demande-de-cohorte-3\/","title":{"rendered":"Bourse de v\u00e9rification des faits en Afrique #AFFCameroon, demande de cohorte 3"},"content":{"rendered":"<p><span class=\"goog-text-highlight\">Version anglaise\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/defyhatenow.org\/?post_type=job_listing&amp;p=13331\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span class=\"goog-text-highlight\">ici<\/span><\/a><\/p>\n<p><strong>Data limite<\/strong><br \/>\n20 octobre 2020<\/p>\n<p>Le projet #defyhatenow a lanc\u00e9 et cl\u00f4tur\u00e9 avec succ\u00e8s sa phase pilote entre f\u00e9vrier et Avril 2020. Sous d\u00e9nomination #FactsMatter237, cette phase a produit des professionnels de haut-volt en mati\u00e8re de lutte contre les fausses nouvelles et les discours haineux en ligne.<\/p>\n<p>La premi\u00e8re cohorte de la version am\u00e9lior\u00e9e sous la d\u00e9nomination #AFFCameroun lanc\u00e9 en juillet 2020 a connu une s\u00e9lection de 10 professionnels du bloging, du journalisme et de la cyber-influence des r\u00e9gions du Sud-Ouest, Nord-Ouest, Littoral, Centre et de l\u2019Ouest au Cameroun.<\/p>\n<p>C\u2019est \u00e0 ce jour 15 professionnels de la v\u00e9rification des faits, de la d\u00e9tection des discours haineux en ligne form\u00e9s dans le cadre du programme #defyhatenow avec l\u2019assistance technique de ADISI-Cameroun \u00e0 travers sa branche www.datacameroun.com. Ces laur\u00e9ats ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s dans le cadre de la bourse trimestriel aux techniques pointues de v\u00e9rification des faits r\u00e9unissant divers acteurs de premier plan mondial et d\u2019organisations internationale.<\/p>\n<p>En raison de la Covid 19 et en collaboration avec l&#8217;Union Europ\u00e9enne et l&#8217;UNESCO Cameroun, nous lan\u00e7ons cet appel \u00e0 la 3eme cohorte du programme, devant se d\u00e9rouler pendant trois mois de novembre 2020 \u00e0 janvier 2021. Le programme vise \u00e0 cr\u00e9er une masse de fact-checkers\u00a0critiques, des combattants de la d\u00e9sinformation, des discours haineux en ligne et hors ligne et des d\u00e9fenseurs des droits num\u00e9riques.<\/p>\n<p>Les fausses nouvelles et la propagande existent depuis aussi longtemps que les humains vivent et communiquent entre eux. D\u00e8s qu&#8217;il y a partage d&#8217;informations, ses alt\u00e9rations et manipulations deviennent perceptibles. L&#8217;av\u00e8nement des m\u00e9dias sociaux a permis aux individus (utilisateurs) de partager des informations rapidement et \u00e0 une \u00e9chelle sans pr\u00e9c\u00e9dent. Cette nouvelle \u00e8re de partage d&#8217;informations et de m\u00e9dias sociaux cr\u00e9e des d\u00e9fis uniques de propagation de fausses nouvelles qui ont le potentiel de provoquer des divisions soci\u00e9tales, et d&#8217;aggraver l&#8217;\u00e9tat du discours public.<\/p>\n<p>Les gouvernements, le secteur priv\u00e9, les m\u00e9dias et les acteurs de la soci\u00e9t\u00e9 civile du monde entier travaillent ardemment pour att\u00e9nuer les effets de la d\u00e9sinformation et les dangers des contenus en ligne nuisibles.<\/p>\n<p>La pression pour s&#8217;attaquer aux \u00ab fausses nouvelles \u00bb d\u00e9coule de la prise de conscience mondiale du danger que la d\u00e9sinformation et le contenu trompeur font peser sur les individus, les institutions et le public en g\u00e9n\u00e9ral. Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations Unies, Ant\u00f3nio Guterres, faisant remarquer que \u00ab notre ennemi commun est le #COVID19, mais notre ennemi est \u00e9galement une \u2018infod\u00e9mie\u2019 de d\u00e9sinformation. Pour vaincre le #coronavirus, nous devons promouvoir de toute urgence les faits et la science, l&#8217;espoir et la solidarit\u00e9 au d\u00e9triment du d\u00e9sespoir et de la division1 \u00bb.<\/p>\n<p>Ce sentiment est \u00e9galement partag\u00e9 par de nombreuses institutions \u00e0 l&#8217;\u00e9chelle nationale et mondiale, comme indiqu\u00e9 dans le manuel de l\u2019UNESCO intitul\u00e9 : Journalism, \u00ab Fake News &amp; Disinformation Handbook for Journalism Education and Training \u00bb ( Journalisme, \u00ab Fake News \u00bb et D\u00e9sinformation: Manuel pour l\u2019enseignement et la formation en mati\u00e8re de journalisme)<\/p>\n<p>\u00ab Maintenant, le danger est le d\u00e9veloppement d&#8217;une \u2018course aux armements\u2019 de d\u00e9sinformation nationale et internationale diffus\u00e9e \u00e0 travers des \u2018m\u00e9dias\u2019 partisans et des canaux de m\u00e9dias sociaux, polluant l&#8217;environnement d&#8217;information venant de tous bords d\u2019une mani\u00e8re qui peut revenir hanter les initiateurs eux-m\u00eames \u00bb.2<\/p>\n<p>La v\u00e9rification des faits en tant que pratique n&#8217;est pas nouvelle ; elle fait depuis longtemps partie des habitudes des salles de r\u00e9daction. La v\u00e9rification des faits des informations en ligne et des all\u00e9gations publiques a augment\u00e9 au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es. Cette croissance est motiv\u00e9e par la n\u00e9cessit\u00e9 d&#8217;att\u00e9nuer l&#8217;augmentation des fausses informations en ligne, un sujet qui n&#8217;est pas bien couvert par les m\u00e9dias traditionnels.<\/p>\n<p><span class=\"goog-text-highlight\">En Afrique, des organisations comme\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/africacheck.org\/\"><strong><span class=\"goog-text-highlight\">Africa Check<\/span><\/strong><\/a><span class=\"goog-text-highlight\">\u00a0et\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/pesacheck.org\/\"><strong><span class=\"goog-text-highlight\">Pesa Check<\/span><\/strong><\/a><span class=\"goog-text-highlight\">\u00a0se sont employ\u00e9s \u00e0 lutter contre les fausses nouvelles en obtenant une v\u00e9rification active des faits autour de l&#8217;actualit\u00e9 et des rumeurs en ligne.<\/span><\/p>\n<p><span class=\"\">Au Cameroun, l&#8217;\u00e9cosyst\u00e8me de v\u00e9rification des faits est naissant mais se d\u00e9veloppe \u00e0 un rythme rapide, les plates-formes les plus notables \u00e9tant\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/datacameroon.com\/\"><span class=\"\">Data Cameroun<\/span><\/a><span class=\"\">\u00a0,\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/www.stopblablacam.com\/\"><span class=\"\">STOPBLABLACAM<\/span><\/a><span class=\"\">\u00a0,\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/stopintox.cm\/\"><span class=\"\">Stopintox.cm<\/span><\/a><span class=\"\">\u00a0, et la plus r\u00e9cente \u00e9tant\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/www.covid19.cm\/\"><span class=\"\">COVID-19 CM<\/span><\/a><span class=\"\">\u00a0.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><strong>Qui peut postuler<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Journalistes<\/li>\n<li>Cr\u00e9ateurs de contenu et influenceurs<\/li>\n<li>Activistes des droits num\u00e9riques<\/li>\n<li>Blogueurs<\/li>\n<li>Avoir entre 17 et 35 ans<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Conditions<\/strong><br \/>\nEtre enti\u00e8rement disponibles<\/p>\n<p><strong>Data limite<\/strong><br \/>\n20 octobre 2020<\/p>\n<p><span class=\"\">Postulez\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/forms.gle\/Br1ZRqmDutXrHq5W8\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><span class=\"\">ici\u00a0<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":13337,"template":"","meta":{"_job_location":"Cameroun","_application":"https:\/\/forms.gle\/Br1ZRqmDutXrHq5W8","_company_name":"Defyhatenow West & Central Africa","_company_website":"https:\/\/defyhatenow.org\/defyhatenow_cameroon\/","_company_tagline":"#defyhatenow #hatefreecameroun","_company_twitter":"@DefyhatenowWCA","_company_video":"","_filled":0,"_featured":0},"job-types":[178],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.2.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Bourse de v\u00e9rification des faits en Afrique #AFFCameroon, demande de cohorte 3 - #defyhatenow<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/defyhatenow.org\/job\/bourse-de-verification-des-faits-en-afrique-affcameroon-demande-de-cohorte-3\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Bourse de v\u00e9rification des faits en Afrique #AFFCameroon, demande de cohorte 3 - #defyhatenow\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Version anglaise\u00a0ici Data limite 20 octobre 2020 Le projet #defyhatenow a lanc\u00e9 et cl\u00f4tur\u00e9 avec succ\u00e8s sa phase pilote entre f\u00e9vrier et Avril 2020. Sous d\u00e9nomination #FactsMatter237, cette phase a [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/defyhatenow.org\/job\/bourse-de-verification-des-faits-en-afrique-affcameroon-demande-de-cohorte-3\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"#defyhatenow\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-21T00:23:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/defyhatenow-FactsMatter237-fellows-Douala-Jan-2020-1-2.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"820\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"312\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#organization\",\"name\":\"Defyhatenow\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#logo\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/favicon.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"Defyhatenow\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/\",\"name\":\"#defyhatenow\",\"description\":\"\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/job\/bourse-de-verification-des-faits-en-afrique-affcameroon-demande-de-cohorte-3\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/defyhatenow-FactsMatter237-fellows-Douala-Jan-2020-1-2.png\",\"width\":820,\"height\":312},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/job\/bourse-de-verification-des-faits-en-afrique-affcameroon-demande-de-cohorte-3\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/job\/bourse-de-verification-des-faits-en-afrique-affcameroon-demande-de-cohorte-3\/\",\"name\":\"Bourse de v\\u00e9rification des faits en Afrique #AFFCameroon, demande de cohorte 3 - #defyhatenow\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/job\/bourse-de-verification-des-faits-en-afrique-affcameroon-demande-de-cohorte-3\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-10-02T08:28:50+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-21T00:23:28+00:00\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/defyhatenow.org\/job\/bourse-de-verification-des-faits-en-afrique-affcameroon-demande-de-cohorte-3\/\"]}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/job-listings\/13336"}],"collection":[{"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/job-listings"}],"about":[{"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/job_listing"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/13337"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13336"}],"wp:term":[{"taxonomy":"job_listing_type","embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/job-types?post=13336"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}