{"id":10585,"date":"2020-02-03T09:01:19","date_gmt":"2020-02-03T09:01:19","guid":{"rendered":"https:\/\/defyhatenow.org\/?p=10585"},"modified":"2020-03-13T11:17:11","modified_gmt":"2020-03-13T11:17:11","slug":"meet-up-le-personnel-de-la-radio-balafon-sensibilise-face-au-discours-de-haine","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/defyhatenow.org\/meet-up-le-personnel-de-la-radio-balafon-sensibilise-face-au-discours-de-haine\/","title":{"rendered":"Meet Up : le personnel de la radio Balafon sensibilis\u00e9 face au discours de haine"},"content":{"rendered":"\n<p><em>Le 30 janvier 2020\nnotre boursi\u00e8re Armelle Sitchoma est all\u00e9e \u00e0 la rencontre du personnel de la\nradio Balafon \u00e0 Douala. Elle a tenu a \u00e9chang\u00e9 avec eux sur leur perception, l\u2019impact\net la gestion du discours de la haine sur les r\u00e9seaux sociaux.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Ayant\nfait une pr\u00e9sentation du projet Defyhatenow, la suite de leur \u00e9change a permis\naux journalistes pr\u00e9sents de donner leur ressenti sur la mont\u00e9 du discours de\nla haine et des fakenews Online et son impact Offline. Pour Marie Flore\nAmassana, la directrice ex\u00e9cutive de la radio <em>\u00ab&nbsp;moi personnellement je n\u2019ai pas encore \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9e mais face au\ndiscours de la haine ou les insultes j\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 de pas r\u00e9pondre, ne pas en\nparler, ni transf\u00e9rer lesdits messages. \u00bb <\/em>&nbsp;Pourtant en ce qui concerne la radio Balafon,\nce m\u00e9dia a \u00e9t\u00e9 plusieurs fois victime des injures et attaques des militants du\nMouvement pour le Renaissance du Cameroun(MRC). Lors de la derni\u00e8re \u00e9lection\npr\u00e9sidentielle, les militants du MRC ont accus\u00e9 cette radio de ne pas assez parler\ndes actions de leur parti, d\u2019o\u00f9 les attaques sur la radio. Face \u00e0 cela, le\nmanagement a d\u00e9cid\u00e9 de les ignorer et de ne pas r\u00e9pondre. <\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/85151075_211177456693294_1558878012378710016_n-1030x579.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-10587\" width=\"784\" height=\"440\" srcset=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/85151075_211177456693294_1558878012378710016_n-1030x579.jpg 1030w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/85151075_211177456693294_1558878012378710016_n-744x418.jpg 744w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/85151075_211177456693294_1558878012378710016_n-768x432.jpg 768w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/85151075_211177456693294_1558878012378710016_n-705x396.jpg 705w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/85151075_211177456693294_1558878012378710016_n.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 784px) 100vw, 784px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Pour\nClaire Luce Angouande, la r\u00e9dactrice en chef adjoint de la radio, elle avoue ne\npas \u00eatre dans les groupes qui appellent au clivage et au repli identitaire. Une\nd\u00e9cision partag\u00e9e par la majorit\u00e9 des membres du groupe mais qui pour certains <em>\u00ab&nbsp;est le reflet d&#8217;une soci\u00e9t\u00e9 qui cache\nun mal profond&nbsp;\u00bb. <\/em>C\u2019est donc \u00e0 eux de ne pas se laisser prendre dans\nce pi\u00e8ge, mais travailler \u00e0 ce que les gens comprennent que cela ne profite \u00e0\npersonne. Ce qui doit dominer c\u2019est l\u2019int\u00e9r\u00eat de la nation \u00e0 travers sa multi\nculturalit\u00e9, sa multiethnicit\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1030\" height=\"773\" src=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/20200130_090901_resized-1030x773.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-10588\" srcset=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/20200130_090901_resized-1030x773.jpg 1030w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/20200130_090901_resized-744x558.jpg 744w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/20200130_090901_resized-768x576.jpg 768w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/20200130_090901_resized-705x529.jpg 705w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/20200130_090901_resized.jpg 1440w\" sizes=\"(max-width: 1030px) 100vw, 1030px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>D\u2019autres\n\u00e0 l\u2019instar de Charles Douglas, ont momentan\u00e9ment quitt\u00e9 les r\u00e9seaux sociaux \u00e0\ncause de la violation extr\u00eame. <em>\u00ab Les\nbatailles sur les r\u00e9seaux sociaux me font peurs. Twitter alors, quand je publie\nune information je le regarde plus les commentaires. Pour moi cest le r\u00e9seau\nsocial le plus violent suivi de Facebook.&nbsp;\nJ&#8217;ai discut\u00e9 avec ma directrice et elle m&#8217;a expliqu\u00e9 comment elle s&#8217;y\nprend, elle m&#8217;a dit qu&#8217;elle met l&#8217;information et elle ne regarde pas les\ncommentaires, c&#8217;est ce que je fais. <\/em>M\u00eame si pour lui, le Cameroun n&#8217;a pas\nencore atteint le niveau o\u00f9 la haine Online se transporte Offline avec\naffrontements, n\u2019emp\u00eache que nous n\u2019en sommes pas loin.<\/p>\n\n\n\n<p>Un\n\u00e9change riche qui a permis de constater que sur les m\u00e9dias sociaux, le discours\nde la haine et la propagation des fakenews prennent de l\u2019ampleur au Cameroun.\nLe pic a \u00e9t\u00e9 atteint avec l&#8217;\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2018. Une situation\nanticip\u00e9e par le Manager de la radio Balafon qui a outill\u00e9 ses journalistes sur\ncomment se comporter sur la toile face au discours de la haine. <\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le 30 janvier 2020 notre boursi\u00e8re Armelle Sitchoma est all\u00e9e \u00e0 la rencontre du personnel de la radio Balafon \u00e0 Douala. Elle a tenu a \u00e9chang\u00e9 avec eux sur leur [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10586,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[119,120,110],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.2.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Meet Up : le personnel de la radio Balafon sensibilis\u00e9 face au discours de haine - #defyhatenow<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/defyhatenow.org\/meet-up-le-personnel-de-la-radio-balafon-sensibilise-face-au-discours-de-haine\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Meet Up : le personnel de la radio Balafon sensibilis\u00e9 face au discours de haine - #defyhatenow\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le 30 janvier 2020 notre boursi\u00e8re Armelle Sitchoma est all\u00e9e \u00e0 la rencontre du personnel de la radio Balafon \u00e0 Douala. Elle a tenu a \u00e9chang\u00e9 avec eux sur leur [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/defyhatenow.org\/meet-up-le-personnel-de-la-radio-balafon-sensibilise-face-au-discours-de-haine\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"#defyhatenow\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-02-03T09:01:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-03-13T11:17:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/20200130_101842_resized.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1440\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#organization\",\"name\":\"Defyhatenow\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#logo\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/favicon.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"Defyhatenow\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/\",\"name\":\"#defyhatenow\",\"description\":\"\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/meet-up-le-personnel-de-la-radio-balafon-sensibilise-face-au-discours-de-haine\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/20200130_101842_resized.jpg\",\"width\":1440,\"height\":1080},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/meet-up-le-personnel-de-la-radio-balafon-sensibilise-face-au-discours-de-haine\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/meet-up-le-personnel-de-la-radio-balafon-sensibilise-face-au-discours-de-haine\/\",\"name\":\"Meet Up : le personnel de la radio Balafon sensibilis\\u00e9 face au discours de haine - #defyhatenow\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/meet-up-le-personnel-de-la-radio-balafon-sensibilise-face-au-discours-de-haine\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-02-03T09:01:19+00:00\",\"dateModified\":\"2020-03-13T11:17:11+00:00\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/defyhatenow.org\/meet-up-le-personnel-de-la-radio-balafon-sensibilise-face-au-discours-de-haine\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/meet-up-le-personnel-de-la-radio-balafon-sensibilise-face-au-discours-de-haine\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/meet-up-le-personnel-de-la-radio-balafon-sensibilise-face-au-discours-de-haine\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#\/schema\/person\/0a59c2de0098afc3e73140b96f4d0457\"},\"headline\":\"Meet Up : le personnel de la radio Balafon sensibilis\\u00e9 face au discours de haine\",\"datePublished\":\"2020-02-03T09:01:19+00:00\",\"dateModified\":\"2020-03-13T11:17:11+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/meet-up-le-personnel-de-la-radio-balafon-sensibilise-face-au-discours-de-haine\/#webpage\"},\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/meet-up-le-personnel-de-la-radio-balafon-sensibilise-face-au-discours-de-haine\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"#FactsMatter237,#FactsMatter237 Fellowship,Cameroon\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/defyhatenow.org\/meet-up-le-personnel-de-la-radio-balafon-sensibilise-face-au-discours-de-haine\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#\/schema\/person\/0a59c2de0098afc3e73140b96f4d0457\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d0e54907bda6edd6c29b3bb5b3624a77?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10585"}],"collection":[{"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10585"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10585\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10590,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10585\/revisions\/10590"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10586"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10585"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10585"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10585"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}