{"id":12282,"date":"2020-06-24T18:23:57","date_gmt":"2020-06-24T18:23:57","guid":{"rendered":"https:\/\/defyhatenow.org\/?p=12282"},"modified":"2020-07-20T20:21:26","modified_gmt":"2020-07-20T20:21:26","slug":"inscrivez-vous-bourse-pour-la-verification-des-faits-en-afrique-affcameroon","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/defyhatenow.org\/inscrivez-vous-bourse-pour-la-verification-des-faits-en-afrique-affcameroon\/","title":{"rendered":"Inscrivez-vous, Bourse pour la v\u00e9rification des faits en Afrique #AFFCameroon"},"content":{"rendered":"\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>Bourse pour la v\u00e9rification des faits en Afrique #AFFCameroon&nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p> English version <a href=\"https:\/\/defyhatenow.org\/apply-africa-checking-fellowship-affcameroon\/\">here<\/a>  <\/p>\n\n\n\n<p>D\u00e9lai: 1er juillet 2020<\/p>\n\n\n\n<p>Les fausses nouvelles et la propagande existent depuis aussi longtemps que les humains vivent et communiquent entre eux. D\u00e8s qu&#8217;il y a partage d&#8217;informations, ses alt\u00e9rations et manipulations deviennent perceptibles. L&#8217;av\u00e8nement des m\u00e9dias sociaux a permis aux individus (utilisateurs) de partager des informations rapidement et \u00e0 une \u00e9chelle sans pr\u00e9c\u00e9dent. Cette nouvelle \u00e8re de partage d&#8217;informations et de m\u00e9dias sociaux cr\u00e9e des d\u00e9fis uniques de propagation de fausses nouvelles qui ont le potentiel de provoquer des divisions soci\u00e9tales, et d&#8217;aggraver l&#8217;\u00e9tat du discours public.<\/p>\n\n\n\n<p>Les gouvernements, le secteur priv\u00e9, les m\u00e9dias et les acteurs de la soci\u00e9t\u00e9 civile du monde entier travaillent ardemment pour att\u00e9nuer les effets de la d\u00e9sinformation et les dangers des contenus en ligne nuisibles.<\/p>\n\n\n\n<p>La pression pour s&#8217;attaquer aux \u00ab fausses nouvelles \u00bb d\u00e9coule de la prise de conscience mondiale du danger que la d\u00e9sinformation et le contenu trompeur font peser sur les individus, les institutions et le public en g\u00e9n\u00e9ral. Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations Unies,&nbsp; Ant\u00f3nio Guterres, faisant remarquer que \u00ab&nbsp;notre ennemi commun est le #COVID19, mais notre ennemi est \u00e9galement une \u2018infod\u00e9mie\u2019 de d\u00e9sinformation. Pour vaincre le #coronavirus, nous devons promouvoir de toute urgence les faits et la science, l&#8217;espoir et la solidarit\u00e9 au d\u00e9triment du d\u00e9sespoir et de la division<a href=\"https:\/\/mobile.twitter.com\/antonioguterres\/status\/1243748397019992065\"><sup>1<\/sup>&nbsp;<\/a>\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>Ce sentiment est \u00e9galement partag\u00e9 par de nombreuses institutions \u00e0 l&#8217;\u00e9chelle nationale et mondiale, comme indiqu\u00e9 dans le manuel de l\u2019UNESCO intitul\u00e9&nbsp;:&nbsp; Journalism, \u00ab&nbsp;Fake News &amp; Disinformation Handbook for Journalism Education and Training&nbsp;\u00bb<em> ( Journalisme, \u00ab&nbsp;Fake News \u00bb et D\u00e9sinformation: <\/em><em>Manuel pour l\u2019enseignement et la formation en mati\u00e8re de journalisme)<\/em><br><\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab&nbsp;Maintenant, le danger est le d\u00e9veloppement d&#8217;une \u2018course aux armements\u2019 de d\u00e9sinformation nationale et internationale diffus\u00e9e \u00e0 travers des &nbsp;\u2018m\u00e9dias\u2019 partisans et des canaux de m\u00e9dias sociaux, polluant l&#8217;environnement d&#8217;information venant de tous bords d\u2019une mani\u00e8re qui peut revenir hanter les initiateurs eux-m\u00eames&nbsp;\u00bb.<a href=\"https:\/\/unesdoc.unesco.org\/ark:\/48223\/pf0000265552\"><sup>2<\/sup><\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Contexte&nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>La v\u00e9rification des faits en tant que pratique n&#8217;est pas nouvelle ; elle fait depuis longtemps partie des habitudes des salles de r\u00e9daction. La v\u00e9rification des faits des informations en ligne et des all\u00e9gations publiques a augment\u00e9 au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es. Cette croissance est motiv\u00e9e par la n\u00e9cessit\u00e9 d&#8217;att\u00e9nuer l&#8217;augmentation des fausses informations en ligne, un sujet qui n&#8217;est pas bien couvert par les m\u00e9dias traditionnels.<\/p>\n\n\n\n<p>En Afrique, des organisations comme <a href=\"https:\/\/africacheck.org\/\"><strong>Africa Check<\/strong><\/a> et <a href=\"https:\/\/pesacheck.org\/\"><strong>Pesa Check<\/strong><\/a> se sont employ\u00e9es \u00e0 lutter contre les fausses nouvelles en fournissant une v\u00e9rification active des faits autour de l\u2019actualit\u00e9 et des rumeurs en ligne.<br><\/p>\n\n\n\n<p>Au Cameroun, l&#8217;\u00e9cosyst\u00e8me de v\u00e9rification des faits est naissant mais se d\u00e9veloppe \u00e0 un rythme rapide, les plateformes les plus remarquables \u00e9tant <a href=\"https:\/\/datacameroon.com\/\"><strong>Data Cameroon<\/strong><\/a>, <a href=\"https:\/\/www.stopblablacam.com\/\"><strong>STOPBLABLACAM<\/strong><\/a>, <a href=\"https:\/\/stopintox.cm\/\"><strong>Stopintox.cm<\/strong><\/a> et la plus r\u00e9cente \u00e9tant <a href=\"https:\/\/www.covid19.cm\/\"><strong>COVID-19 CM<\/strong><\/a>.<br><\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00c0 propos de la Bourse pour la v\u00e9rification des faits en Afrique<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>La bourse Africa Fact-checking a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue pour assurer le suivi et la r\u00e9ussite de notre pr\u00e9c\u00e9dente bourse <a href=\"https:\/\/defyhatenow.org\/factsmatter-237\/\">#FactsMatter237<\/a> qui a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e en <a href=\"https:\/\/defyhatenow.org\/defyhatenow-launches-factsmatter-fellowship-in-cameroon\/\">janvier 2020<\/a>.&nbsp; #FactsMatter237 visait \u00e0 surveiller et \u00e0 cartographier les tendances virales sur les r\u00e9seaux sociaux li\u00e9es aux&nbsp; principales questions th\u00e9matiques au Cameroun.<br><\/p>\n\n\n\n<p>Lors de la phase pilote de deux mois (janvier-f\u00e9vrier 2020), nos six boursiers ont publi\u00e9 plus de 12 articles de v\u00e9rification des faits sur diverses questions au Cameroun, y compris un article tr\u00e8s int\u00e9ressant de Frank William Batchou qui a \u00e9t\u00e9 <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/defyhatenow\/posts\/2658858564392864\"><strong>cit\u00e9 par l&#8217;ambassade des \u00c9tats-Unis au Cameroun<\/strong><\/a>. Apr\u00e8s le succ\u00e8s de la bourse #FactsMatter, nous avons \u00e9cout\u00e9 les commentaires de divers partenaires et boursiers, nous avons choisi de la renommer et de la programmer sous le nom&nbsp;: \u00ab&nbsp;Africa Fact-checking Fellowship \u00bb (<em>Bourse de v\u00e9rification des faits en Afrique). <\/em>Les nouveaux changements incluent l&#8217;extension de la dur\u00e9e de la bourse de 2 mois \u00e0 3 mois, le nouveau programme comportera \u00e9galement un programme am\u00e9lior\u00e9 avec des sessions plus pratiques et des le\u00e7ons par des experts invit\u00e9s de diverses organisations.<br><\/p>\n\n\n\n<p>#Africa Fact-Checking Fellowship (AFF) est une initiative de #defyhatenow en partenariat avec Data Cameroun \u00e9dit\u00e9e par ADISI-Cameroun qui vise \u00e0 promouvoir la v\u00e9rification des faits, le journalisme de donn\u00e9es et les droits num\u00e9riques aupr\u00e8s des journalistes, blogueurs et cr\u00e9ateurs de contenu en Afrique. Le programme de trois mois vise \u00e0 fournir aux boursiers, les comp\u00e9tences et les outils n\u00e9cessaires pour relever les d\u00e9fis actuels&nbsp; li\u00e9s \u00e0 la propagation des \u00ab&nbsp;fausses nouvelles&nbsp;\u00bb dans les pays o\u00f9 ils op\u00e8rent.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Le programme est bas\u00e9 sur un mod\u00e8le d&#8217;apprentissage mixte qui utilise des webinaires, des le\u00e7ons pratiques, l&#8217;apprentissage par les pairs et des travaux pratiques sur le terrain. Les boursiers auront acc\u00e8s \u00e0 un ensemble d&#8217;outils riches et des ressources en ligne ainsi qu&#8217;\u00e0 un r\u00e9seau d&#8217;experts et de professionnels du monde entier.<br><\/p>\n\n\n\n<p>Les candidats s\u00e9lectionn\u00e9s seront inform\u00e9s par e-mail et seront inform\u00e9s pour rejoindre le programme \u00e0 partir de la premi\u00e8re semaine de juillet 2020.<br><\/p>\n\n\n\n<p>Qui peut postuler<\/p>\n\n\n\n<ul><li>Journalistes<\/li><li>Cr\u00e9ateurs de contenu et influenceurs<\/li><li>Activistes des droits num\u00e9riques<\/li><li>Blogueurs<\/li><li>Avoir entre 17 et 35 ans<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Conditions<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Etre enti\u00e8rement disponibles<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Comment postuler<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Postuler <a href=\"https:\/\/forms.gle\/fG9yt5cqs9Dde2Ui8\"><strong><em>Ici<\/em><\/strong><\/a><strong><em>&nbsp;<\/em><\/strong><br><\/p>\n\n\n\n<p><strong>A propos de #defyhatenow&nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>#defyhatenow est une initiative qui vise \u00e0 fournir des solutions communautaires ax\u00e9es sur les donn\u00e9es au probl\u00e8me du discours de haine, de la d\u00e9sinformation et des fausses nouvelles. Notre travail se concentre sur la cr\u00e9ation d&#8217;un cadre pour accro\u00eetre la confiance entre les parties prenantes en mobilisant l&#8217;action civique contre toutes les formes de discours de haine et d&#8217;incitation \u00e0 la violence. #defyhatenow cherche \u00e0 aider les voix qui agissent contre le conflit induit en ligne \u00e0 devenir \u00ab virales \u00bb \u00e0 l&#8217;int\u00e9rieur et \u00e0 l&#8217;ext\u00e9rieur des r\u00e9gions touch\u00e9es en amenant les jeunes, les dirigeants communautaires, les organisations de base et d&#8217;autres acteurs de la soci\u00e9t\u00e9 civile dans un cadre ax\u00e9 sur la paix dans les m\u00e9dias et l&#8217;information. Combler les lacunes de connaissances et de sensibilisation aux m\u00e9canismes des m\u00e9dias sociaux entre ceux qui ont acc\u00e8s \u00e0 la technologie et ceux qui n&#8217;en ont pas. Enfin, #defyhatenow est un r\u00e9seau croissant de pacificateurs en ligne et hors ligne. Plus d\u2019informations <a href=\"https:\/\/defyhatenow.org\/defyhatenow_cameroon\/\"><em>ici<\/em><\/a><em>.<\/em><br><\/p>\n\n\n\n<p><strong>A propos de Data Cameroon&nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Data Cameroon est une plateforme \u00e9dit\u00e9e par ADISI-Cameroun. Son objectif est de promouvoir la v\u00e9rification des faits, le journalisme de donn\u00e9es et la libert\u00e9 de la presse en ligne. Il couvre essentiellement l&#8217;actualit\u00e9 nationale et est compos\u00e9 de 4 permanents travaillant au si\u00e8ge de l&#8217;organisation bas\u00e9e \u00e0 Douala au Cameroun et dispose d&#8217;un r\u00e9seau de plus de 10 journalistes couvrant l&#8217;ensemble du territoire national et principalement les r\u00e9gions anglophones et francophones \u00e0 fort enjeu politique, social et \u00e9conomique. Il s&#8217;agit d&#8217;une plateforme ind\u00e9pendante. Plus d\u2019informations <a href=\"https:\/\/datacameroon.com\/\"><em>ici<\/em><\/a><\/p>\n\n\n\n<p> Postuler <a href=\"https:\/\/forms.gle\/fG9yt5cqs9Dde2Ui8\"><strong><em>Ici<\/em><\/strong><\/a><br> <\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bourse pour la v\u00e9rification des faits en Afrique #AFFCameroon&nbsp; English version here D\u00e9lai: 1er juillet 2020 Les fausses nouvelles et la propagande existent depuis aussi longtemps que les humains vivent [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12296,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[8,9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.2.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Inscrivez-vous, Bourse pour la v\u00e9rification des faits en Afrique #AFFCameroon - #defyhatenow<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/defyhatenow.org\/inscrivez-vous-bourse-pour-la-verification-des-faits-en-afrique-affcameroon\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Inscrivez-vous, Bourse pour la v\u00e9rification des faits en Afrique #AFFCameroon - #defyhatenow\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Bourse pour la v\u00e9rification des faits en Afrique #AFFCameroon&nbsp; English version here D\u00e9lai: 1er juillet 2020 Les fausses nouvelles et la propagande existent depuis aussi longtemps que les humains vivent [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/defyhatenow.org\/inscrivez-vous-bourse-pour-la-verification-des-faits-en-afrique-affcameroon\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"#defyhatenow\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-06-24T18:23:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-07-20T20:21:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/defyhatenow-FactsMatter237-fellows-Douala-Jan-2020-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"820\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"312\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#organization\",\"name\":\"Defyhatenow\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#logo\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/favicon.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"Defyhatenow\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/\",\"name\":\"#defyhatenow\",\"description\":\"\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/inscrivez-vous-bourse-pour-la-verification-des-faits-en-afrique-affcameroon\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/defyhatenow-FactsMatter237-fellows-Douala-Jan-2020-1.png\",\"width\":820,\"height\":312},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/inscrivez-vous-bourse-pour-la-verification-des-faits-en-afrique-affcameroon\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/inscrivez-vous-bourse-pour-la-verification-des-faits-en-afrique-affcameroon\/\",\"name\":\"Inscrivez-vous, Bourse pour la v\\u00e9rification des faits en Afrique #AFFCameroon - #defyhatenow\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/inscrivez-vous-bourse-pour-la-verification-des-faits-en-afrique-affcameroon\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-06-24T18:23:57+00:00\",\"dateModified\":\"2020-07-20T20:21:26+00:00\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/defyhatenow.org\/inscrivez-vous-bourse-pour-la-verification-des-faits-en-afrique-affcameroon\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/inscrivez-vous-bourse-pour-la-verification-des-faits-en-afrique-affcameroon\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/inscrivez-vous-bourse-pour-la-verification-des-faits-en-afrique-affcameroon\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#\/schema\/person\/0a59c2de0098afc3e73140b96f4d0457\"},\"headline\":\"Inscrivez-vous, Bourse pour la v\\u00e9rification des faits en Afrique #AFFCameroon\",\"datePublished\":\"2020-06-24T18:23:57+00:00\",\"dateModified\":\"2020-07-20T20:21:26+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/inscrivez-vous-bourse-pour-la-verification-des-faits-en-afrique-affcameroon\/#webpage\"},\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/inscrivez-vous-bourse-pour-la-verification-des-faits-en-afrique-affcameroon\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"News,Peace\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/defyhatenow.org\/inscrivez-vous-bourse-pour-la-verification-des-faits-en-afrique-affcameroon\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#\/schema\/person\/0a59c2de0098afc3e73140b96f4d0457\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d0e54907bda6edd6c29b3bb5b3624a77?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12282"}],"collection":[{"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12282"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12282\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12294,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12282\/revisions\/12294"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12296"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12282"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12282"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12282"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}