{"id":8909,"date":"2019-10-15T19:31:11","date_gmt":"2019-10-15T19:31:11","guid":{"rendered":"https:\/\/defyhatenow.org\/?p=8909"},"modified":"2019-10-15T19:35:06","modified_gmt":"2019-10-15T19:35:06","slug":"associee-de-projet-defyhatenow-cameroun","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/defyhatenow.org\/associee-de-projet-defyhatenow-cameroun\/","title":{"rendered":"Associ\u00e9(e) de projet : #defyhatenow Cameroun"},"content":{"rendered":"\n<p><strong>Associ\u00e9(e) de projet : #defyhatenow Cameroun&nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Read English version <a href=\"https:\/\/defyhatenow.org\/vacacny-project-associate-cameroon\/\">here<\/a> <\/p>\n\n\n\n<p><strong>#defyhatenow <\/strong>est une initiative qui vise \u00e0 d\u00e9velopper des solutions communautaires et ax\u00e9es sur des donn\u00e9es afin de r\u00e9soudre le probl\u00e8me du discours haineux et de la d\u00e9sinformation au Soudan du Sud et dans beaucoup d\u2019autres pays d\u2019Afrique. Notre travail vise \u00e0 cr\u00e9er un cadre permettant de renforcer la confiance entre les parties prenantes tout en mobilisant l&#8217;action civique contre toutes les formes de discours de haine et d&#8217;incitation \u00e0 la violence.<\/p>\n\n\n\n<p><br>\n<strong>#defyhatenow<\/strong> cherche \u00e0 soutenir les voix qui s\u2019\u00e9l\u00e8vent contre la diss\u00e9mination virale&nbsp; des conflits g\u00e9n\u00e9r\u00e9s en ligne dans les r\u00e9gions touch\u00e9es et au-del\u00e0 en cr\u00e9ant une plate-forme o\u00f9 les jeunes, les leaders locaux, les organisations locales et les autres acteurs de la soci\u00e9t\u00e9 civile peuvent s\u2019int\u00e9grer dans un cadre ax\u00e9 sur la paix et la ma\u00eetrise de l\u2019information.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Il est \u00e9galement question de combler les lacunes en mati\u00e8re de connaissance et de sensibilisation aux m\u00e9canismes des m\u00e9dias sociaux entre ceux qui ont acc\u00e8s \u00e0 la technologie et ceux qui en sont priv\u00e9s. <strong>#defyhatenow&nbsp;<\/strong> est un r\u00e9seau grandissant d\u2019artisans de la paix en ligne et hors ligne.<\/p>\n\n\n\n<p>En partenariat avec <strong>r0g_agency for open culture and critical transformation gGmbH<\/strong> et l\u2019<strong>UNESCO<\/strong> &#8211; <strong>Bureau R\u00e9gional \u00e0 Yaound\u00e9 pour l\u2019Afrique Centrale<\/strong>, la nouvelle organisation communautaire <strong>#defyhatenow<\/strong> bas\u00e9e \u00e0 Juba, au Soudan du Sud, a travaill\u00e9 dans le but d\u2019\u00e9changer sur les dangers des discours haineux en ligne et hors ligne, sur leurs cons\u00e9quences et comment les att\u00e9nuer. Plus t\u00f4t en 2019, nous avons organis\u00e9 avec l\u2019appui de l\u2019UNESCO un atelier sur la pr\u00e9vention de l&#8217;extr\u00e9misme violent en ligne et hors ligne \u00e0 Douala. L&#8217;atelier s&#8217;est d\u00e9roul\u00e9 dans le contexte d&#8217;une rupture de la coh\u00e9sion sociale caus\u00e9e par un conflit dans de nombreuses r\u00e9gions du Cameroun et qui s&#8217;est produite \u00e0 un moment de socialisation croissante ancr\u00e9e dans l&#8217;information et la communication. Le contexte s\u00e9curitaire et le climat des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles de 2018, d&#8217;une part, et des \u00e9lections l\u00e9gislatives, municipales et r\u00e9gionales, d&#8217;autre part, ont \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9s par une expansion croissante de la polarisation ethnique, des discours de haine, de la radicalisation et de l&#8217;extr\u00e9misme qui se sont d\u00e9roul\u00e9s hors ligne et en ligne.<\/p>\n\n\n\n<p>Les discours de haine en ligne, la propagande, l&#8217;incitation \u00e0 la violence et les menaces sont affich\u00e9s et partag\u00e9s par les principaux acteurs (influenceurs) au sein des groupes de m\u00e9dias sociaux et dans les d\u00e9lais impartis. Le ton de la rh\u00e9torique, refl\u00e9t\u00e9 \u00e0 la fois dans les m\u00e9dias audiovisuels et \u00e9crits, et plus r\u00e9cemment &#8211; avec une agressivit\u00e9 croissante &#8211; sur les plateformes de m\u00e9dias sociaux, a exacerb\u00e9 la consolidation de la paix et les tentatives d&#8217;harmonie intercommunautaire.<\/p>\n\n\n\n<p>Gr\u00e2ce \u00e0 une subvention du minist\u00e8re f\u00e9d\u00e9ral allemand des Affaires \u00e9trang\u00e8res, cette collaboration de promotion de la paix permet de poursuivre les discussions, de d\u00e9velopper des ressources et de soutenir des activit\u00e9s m\u00e9diatiques ax\u00e9es sur la paix men\u00e9es par des activistes locaux. Nous sommes actuellement \u00e0 la recherche d&#8217;un(e) associ\u00e9(e) de projet bas\u00e9(e) \u00e0 Yaound\u00e9 et \/ ou \u00e0 Douala, o\u00f9 nous sommes en train de lancer un projet passionnant sur la mobilisation de l&#8217;action civique pour lutter contre l&#8217;extr\u00e9misme violent en ligne et hors ligne.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Comp\u00e9tences requises<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Pour r\u00e9ussir dans ce r\u00f4le, vous devez :<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Poss\u00e9der d\u2019excellentes comp\u00e9tences en mati\u00e8re de gestion du temps et de communication, car vous collaborerez avec des clients et des \u00e9quipes internes afin de produire des r\u00e9sultats dans des d\u00e9lais.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Vous devrez \u00e9galement \u00eatre autonome et diligent dans vos r\u00f4les<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Parler couramment l&#8217;anglais et le fran\u00e7ais (\u00e9crit et parl\u00e9)<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Avoir au moins 3 ans d&#8217;exp\u00e9rience professionnelle dans un contexte proche \u00e0 cet emploi<\/p>\n\n\n\n<p>En tant qu\u2019 associ\u00e9(e) de projet, vous travaillerez en \u00e9troite collaboration avec notre \u00e9quipe (\u00e0 distance et sur le terrain) afin de pr\u00e9parer des plans d&#8217;action complets pour la mise en \u0153uvre du projet. Vous effectuerez diverses t\u00e2ches de coordination, telles que la gestion du planning et des risques, ainsi que des t\u00e2ches administratives, telles que la gestion de la documentation du projet et le traitement des requ\u00eates financi\u00e8res. Les t\u00e2ches du coordonnateur de projet consistent \u00e0 veiller au bon d\u00e9roulement du projet et au respect de standards \u00e9lev\u00e9s.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Principaux r\u00f4les et responsabilit\u00e9s\t<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Coordonner la formation des jeunes, des dirigeants communautaires, des influenceurs des m\u00e9dias sociaux et des agences gouvernementales sur l&#8217;att\u00e9nuation du discours de haine, le renforcement des capacit\u00e9s sur la connaissance des m\u00e9dias sociaux et les actions strat\u00e9giques de consolidation de la paix<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Mener des recherches sur l&#8217;analyse des conflits au Cameroun et l&#8217;impact des m\u00e9dias sociaux sur les discours de haine, la d\u00e9sinformation et l&#8217;incitation \u00e0 la violence.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Fournir des informations bimensuelles sur les politiques et id\u00e9es des parties prenantes sur la sant\u00e9 et l&#8217;impact des m\u00e9dias num\u00e9riques dans le pays<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Traduire des documents de l&#8217;anglais vers le fran\u00e7ais et vice versa<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; D\u00e9velopper et utiliser des syst\u00e8mes bas\u00e9s sur la technologie pour analyser le discours de haine, l&#8217;incitation \u00e0 la violence en ligne et l&#8217;activit\u00e9 des influenceurs afin de g\u00e9n\u00e9rer des preuves empiriques pouvant \u00eatre utilis\u00e9es pour la prise de d\u00e9cision et la r\u00e9solution de probl\u00e8mes.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Diriger la conception et le d\u00e9veloppement de la campagne visant \u00e0 la d\u00e9 radicalisation et \u00e0 la r\u00e9duction du discours de haine dans la communaut\u00e9, en garantissant une large participation des parties prenantes du projet au sein du mouvement plus large et une identification et un partenariat en accord avec les principales parties prenantes externes.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; G\u00e9rer la pr\u00e9sence des m\u00e9dias num\u00e9riques de #defyhatenow en fran\u00e7ais, y compris, mais sans y \u00eatre limit\u00e9 au site internet de #defyhatenow, ses comptes Facebook, Twitter, Instagram, LinkedIn et YouTube.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Communiquer avec diverses parties prenantes au Cameroun et \u00e0 l&#8217;\u00e9tranger pour collecter des donn\u00e9es et des informations relatives \u00e0 la perception et \u00e0 la compr\u00e9hension du public du discours de haine, des fausses informations et de la d\u00e9sinformation.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Surveiller les r\u00e9actions en ligne au contenu #defyhatenow et g\u00e9n\u00e9rer des statistiques hebdomadaires \u00e0 partir de toutes les plateformes de m\u00e9dias sociaux.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Effectuer tout autre t\u00e2ches qui pourraient \u00eatre assign\u00e9 ou attach\u00e9 au poste de Coordonnateur de Projet.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Il s&#8217;agit d&#8217;un engagement \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e li\u00e9e \u00e0 ce projet pr\u00e9cis et financ\u00e9 \u00e0 titre de projet pilote jusqu&#8217;au 28 f\u00e9vrier 2020, avec une extension potentielle d\u00e9pendant de possibilit\u00e9s de financement suppl\u00e9mentaires. Si vous \u00eates la personne que nous recherchons, veuillez nous envoyer votre Curriculum Vitae \/ CV, lettre de motivation et proposition de salaire \u00e0 info@defyhatenow.org avant le 20 octobre 2019.<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Associ\u00e9(e) de projet : #defyhatenow Cameroun&nbsp; Read English version here #defyhatenow est une initiative qui vise \u00e0 d\u00e9velopper des solutions communautaires et ax\u00e9es sur des donn\u00e9es afin de r\u00e9soudre le [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":8911,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2,9,10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.2.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Associ\u00e9(e) de projet : #defyhatenow Cameroun - #defyhatenow<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/defyhatenow.org\/associee-de-projet-defyhatenow-cameroun\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Associ\u00e9(e) de projet : #defyhatenow Cameroun - #defyhatenow\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Associ\u00e9(e) de projet : #defyhatenow Cameroun&nbsp; Read English version here #defyhatenow est une initiative qui vise \u00e0 d\u00e9velopper des solutions communautaires et ax\u00e9es sur des donn\u00e9es afin de r\u00e9soudre le [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/defyhatenow.org\/associee-de-projet-defyhatenow-cameroun\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"#defyhatenow\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-10-15T19:31:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-10-15T19:35:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Copy-of-Copy-of-Untitled-2.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"315\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#organization\",\"name\":\"Defyhatenow\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#logo\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/favicon.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"Defyhatenow\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/\",\"name\":\"#defyhatenow\",\"description\":\"\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/associee-de-projet-defyhatenow-cameroun\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Copy-of-Copy-of-Untitled-2.png\",\"width\":560,\"height\":315},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/associee-de-projet-defyhatenow-cameroun\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/associee-de-projet-defyhatenow-cameroun\/\",\"name\":\"Associ\\u00e9(e) de projet : #defyhatenow Cameroun - #defyhatenow\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/associee-de-projet-defyhatenow-cameroun\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-10-15T19:31:11+00:00\",\"dateModified\":\"2019-10-15T19:35:06+00:00\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/defyhatenow.org\/associee-de-projet-defyhatenow-cameroun\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/associee-de-projet-defyhatenow-cameroun\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/associee-de-projet-defyhatenow-cameroun\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#\/schema\/person\/0a59c2de0098afc3e73140b96f4d0457\"},\"headline\":\"Associ\\u00e9(e) de projet : #defyhatenow Cameroun\",\"datePublished\":\"2019-10-15T19:31:11+00:00\",\"dateModified\":\"2019-10-15T19:35:06+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/associee-de-projet-defyhatenow-cameroun\/#webpage\"},\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/associee-de-projet-defyhatenow-cameroun\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Activities,Peace,People\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/defyhatenow.org\/associee-de-projet-defyhatenow-cameroun\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#\/schema\/person\/0a59c2de0098afc3e73140b96f4d0457\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d0e54907bda6edd6c29b3bb5b3624a77?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8909"}],"collection":[{"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8909"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8909\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8914,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8909\/revisions\/8914"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8911"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8909"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8909"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8909"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}