{"id":9240,"date":"2020-01-11T12:55:00","date_gmt":"2020-01-11T12:55:00","guid":{"rendered":"https:\/\/defyhatenow.org\/?p=9240"},"modified":"2020-01-26T18:40:44","modified_gmt":"2020-01-26T18:40:44","slug":"rapport-de-monitoring-hate-speech-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-de-monitoring-hate-speech-2\/","title":{"rendered":"Rapport de monitoring Hate speech"},"content":{"rendered":"\n<p><strong>Introduction<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>La semaine qui\ns\u2019ach\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par une recrudescence des discours de haine en majorit\u00e9 dirig\u00e9s\nvers le nomm\u00e9 Wilfried Ekanga. Wilfried Ekanga est un alli\u00e9 du Pr. Maurice\nKamto, pr\u00e9sident du Mouvement pour la Renaissance du Cameroun (MRC). Il s\u2019est\npositionn\u00e9 comme un critique politique et acteur majeur sur le plan de la\ncommunication du MRC tant sur les r\u00e9seaux sociaux que dans les m\u00e9dias\nclassiques (Radio \/ TV &amp; Presse \u00e9crite). Avant et apr\u00e8s les \u00e9lections\npr\u00e9sidentielles d\u2019octobre 2018, il agite la sph\u00e8re politique par ses\npublications. Il est \u00e9galement auteurs des livres \u00ab&nbsp;<em>Des Afriques et des vers&nbsp;<\/em>\u00bb et \u00ab&nbsp;<em>Tu dois t\u2019impliquer&nbsp;<\/em>\u00bb. Durant cette semaine, son c\u00f4t\u00e9 albinos\na \u00e9t\u00e9 le plus attaqu\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux. Ensuite, en direction de la\ntribu bamil\u00e9k\u00e9 et du leader politique Maurice Kamto. A la lecture de toutes les\npublications, on se rend compte qu\u2019elles tournent autour de la politique avec\npour socle, l\u2019appel au boycott, lanc\u00e9 par le MRC, des prochaines \u00e9lections\nl\u00e9gislatives et municipales pr\u00e9vues le 9 f\u00e9vrier 2020.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1036\" height=\"831\" src=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_143735-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-9247\" srcset=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_143735-1.jpg 1036w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_143735-1-744x597.jpg 744w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_143735-1-768x616.jpg 768w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_143735-1-580x465.jpg 580w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_143735-1-860x690.jpg 860w\" sizes=\"(max-width: 1036px) 100vw, 1036px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Les attaques\nrecens\u00e9es sur la toile durant cette p\u00e9riode sont classifi\u00e9es dans l\u2019ordre\npolitique, du genre (groupe) et ethnique. Le socle de ses trois cat\u00e9gories\nrestent et demeurent la politique avec les \u00e9ch\u00e9ances \u00e9lectorales de f\u00e9vrier\n2020. Dans les diff\u00e9rents posts, le Mouvement pour la Renaissance du Cameroun\n(MRC) et ses militants (en occurrence Maurice Kamto et Wilfried Ekanga) ont \u00e9t\u00e9\nles plus vis\u00e9s ou cit\u00e9s. Le probl\u00e8me d\u00e9coule du mot d\u2019ordre de boycott lanc\u00e9\npar ledit parti politique. <\/p>\n\n\n\n<p><strong>Attaque contre le groupe (genre) ethnique<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>C\u2019est dans cette\nlanc\u00e9e que l\u2019attaque sur le genre est mise en exergue. Dans diff\u00e9rents posts, le\nsieur Wilfried Ekanga a \u00e9t\u00e9 trait\u00e9 de multiples noms d\u2019oiseau peu glorieux tels\nque \u00ab&nbsp;Ndongourou sans m\u00e9lanine&nbsp;\u00bb, \u00ab&nbsp;Albinos, race\nmaudites&nbsp;\u00bb, etc.En plus d\u2019\u00eatre une attaque contre la personne de ce\ndernier, cette attaque est aussi dirig\u00e9e vers le groupe albinos. <\/p>\n\n\n\n<p>Il est \u00e9galement\ntax\u00e9 d\u2019Allemand (voir le post ici <a href=\"http:\/\/bit.ly\/2QPvU48\">http:\/\/bit.ly\/2QPvU48<\/a>).\nPratiquement tous les sites sur lesquels nous tomb\u00e9s, le pr\u00e9sentent comme\ncamerounais (exemple&nbsp;: <a href=\"http:\/\/bit.ly\/30mYcG7\">http:\/\/bit.ly\/30mYcG7<\/a>).\n<\/p>\n\n\n\n<p>Exemples de\nPosts&nbsp;:<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"982\" height=\"1253\" src=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_143804.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-9248\" srcset=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_143804.jpg 982w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_143804-744x949.jpg 744w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_143804-768x980.jpg 768w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_143804-580x740.jpg 580w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_143804-860x1097.jpg 860w\" sizes=\"(max-width: 982px) 100vw, 982px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Utilisateur Facebook: Depuis que le ndoungourou sans m\u00e9lanine ci a partag\u00e9 un plateau tv avec le PR Messanga, il se prend pour Einsten\u2026mon petit tu n\u2019es rien et tu ne seras rien dans la sph\u00e8re politique de ce pays car contrairement \u00e0 ce que la secte porcine te fait croire\u2026ton petit z\u00e8le n\u2019est qu\u2019une temp\u00eate dans un verre d\u2019eau&nbsp;\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>Utilisateur Facebook : \u00ab&nbsp;Voil\u00e0 un allemand qui insulte les camerounais \u00e0 longueur de journ\u00e9e. Regardez le drapeau qui pointe devant lui. ON VA VOTER LE 09 j\u2019attend le cochon qui viendra m\u2019en emp\u00eacher&nbsp;\u00bb<\/p>\n\n\n\n<p>Utilisateur Facebook : \u00ab&nbsp;Toi Billy Akele je t\u2019encule, je nique ta m\u00e8re, venez alors toucher un seul bamil\u00e9k\u00e9 et vous verrez qu\u2019ils ne sont pas diff\u00e9rents des chinois. Cafard&nbsp;\u00bb<\/p>\n\n\n\n<p>Utilisateur Facebook : \u00ab&nbsp;Max Senior ivoire sache que partout o\u00f9 tu vas te cacher ici en France nous allons te prouver que nous sommes camerounais et avons vu mourir nos fr\u00e8res, s\u0153urs, oncles et amis \u00e0 cause de ce drapeau que tu as d\u00e9chir\u00e9. Tu vas sortir un jour de ta cachette mais tu ni rentreras plus jamais. M\u00e9fie-toi de nous\u2026nous allons te trouver\u2026&nbsp;\u00bb<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Attaque tribaliste\/ethnique<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Quant aux\nattaques tribales, en plus de placer le leader du MRC comme instigateur du\ntribalisme au Cameroun, elles sont plus dirig\u00e9es dirig\u00e9es vers la tribu\nbamil\u00e9k\u00e9. Lesquelles prennent de l\u2019ampleur de l\u2019ampleur dans le groupe\n\u00ab&nbsp;Le Cameroun c\u2019est le Cameroun libre&nbsp;\u00bb. Voici quelques\nexemples&nbsp;:<\/p>\n\n\n\n<p>Post de Germaine Mbida Amougou : \u00ab&nbsp;Kamto a failli d\u00e9truire le Cameroun avec le tribalisme et il a \u00e9chou\u00e9. Les camerounais sont sages et prudents&nbsp;\u00bb Utilisateur Facebook (voir photo)&nbsp;: \u00ab&nbsp;Bamil\u00e9k\u00e9 bamil\u00e9k\u00e9Bamil\u00e9k\u00e9ooooooooooooooooo pardon la vie est tr\u00e8s belle oooooooooooooooooo&nbsp;\u00bb<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1026\" height=\"1060\" src=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_143826.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-9249\" srcset=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_143826.jpg 1026w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_143826-744x769.jpg 744w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_143826-768x793.jpg 768w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_143826-580x599.jpg 580w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_143826-860x888.jpg 860w\" sizes=\"(max-width: 1026px) 100vw, 1026px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>En faisant un\nfact checking de la photo sur Google image Search, on se rend compte que la\nphoto a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e pour la premi\u00e8re fois le 27 janvier 2016 sur un site humoristique\ndu Br\u00e9sil (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/381dnHG\">http:\/\/bit.ly\/381dnHG<\/a>).\nLa photo n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 prise au Cameroun. Les personnes sur l\u2019image ne seraient\ndonc pas de cette tribu index\u00e9e.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Attaque politique<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Dans le groupe\n\u00ab&nbsp;Le Cameroun c\u2019est le Cameroun libre&nbsp;\u00bb (+53K membres), les exemples\nsont l\u00e9gions. L\u2019ethnie la plus vis\u00e9e reste celle \u00ab&nbsp;bamil\u00e9k\u00e9&nbsp;\u00bb.\nPlusieurs de ses attaques sont coupl\u00e9es accompagn\u00e9es de Fake News. On a par\nexemple ces exemples retranscrits ici&nbsp;:<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"989\" height=\"640\" src=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_143851.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-9250\" srcset=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_143851.jpg 989w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_143851-744x481.jpg 744w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_143851-768x497.jpg 768w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_143851-580x375.jpg 580w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_143851-860x557.jpg 860w\" sizes=\"(max-width: 989px) 100vw, 989px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p> Utilisateur Facebook&nbsp;: \u00ab&nbsp;Les vrais \u00e9lecteurs (parlant des soldats camerounais) du Noso sont d\u00e9j\u00e0 en train de prendre position. Nous on boycotte les b\u00eatises&nbsp;\u00bb<\/p>\n\n\n\n<p>Loin d\u2019\u00eatre une\nattaque, ce post est plus un Fake news avec pour objectif manipuler les\nconsciences et pousser les internautes au boycott des \u00e9lections car, rien ne\nd\u00e9montre que les soldats sont ou seront des \u00e9lecteurs dans ses zones de\nconflits comme le souligne ladite publication.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Conclusion <\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>En conclusion,\nla p\u00e9riode pr\u00e9-\u00e9lectorale qui est amorc\u00e9e s\u2019annonce tr\u00e8s virulente au niveau\ndes attaques tant politique, ethnique que personnellestr\u00e8s souvent dilu\u00e9es dans\nles attaques ethniques et tribales. On est donc dans une situation o\u00f9 une\nfaction (celle conduite par le gouvernement, le RDPC et ses alli\u00e9s) souhaite\nque les \u00e9lections aient lieu \u00e0 tout prix&nbsp;; en opposition \u00e0 l\u2019autre faction\n(le MRC et alli\u00e9s, les membres de la BAS, et une partie du SDF) qui appelle \u00e0\nun boycotte total des \u00e9lections. Ce qui fait augmenter les tensions sociales\n(off et online).<\/p>\n\n\n\n<p>Au vu d\u2019une\ntelle situation de hate speech qui se propage jusque dans le temple du savoir\n(les universit\u00e9s), la sortie du Pr. Emmanuel Pondi sonne comme une alarme et\nappelle \u00e0 davantage \u00e9duquer les populations que d\u00e9truire cette gangr\u00e8ne qui\nronge au fil des jours la coh\u00e9sion sociale des camerounais.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Recommandations&nbsp;:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul><li>Poursuivre les\nformations dans notre entourage<\/li><li>Concevoir des messages\nde paix et\/ou d\u2019opposition&nbsp;: sensibilisation contre les discours de haine\nqui seront balanc\u00e9s dans les diff\u00e9rents groupes (Facebook \u2013 WhatsApp) et m\u00eame\nsur les statuts pour continuer la sensibilisation.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Glossaires<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Ndoungourou&nbsp;:<\/strong>\nth\u00e8me p\u00e9joratif pour qualifier un albinos<\/p>\n\n\n\n<p>BAS&nbsp;:\nBrigade Anti Sardinards (nom arbor\u00e9 par ceux (en occurrence de la diaspora) qui\ns\u2019opposent au r\u00e9gime en place). Elle a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e au lendemain des \u00e9lections\npr\u00e9sidentielles d\u2019octobre 2018.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Annexes<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2QPvU48\">http:\/\/bit.ly\/2QPvU48<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"http:\/\/bit.ly\/30mYcG7\">http:\/\/bit.ly\/30mYcG7<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"http:\/\/bit.ly\/36LwiGd\">http:\/\/bit.ly\/36LwiGd<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"http:\/\/bit.ly\/381dnHG\">http:\/\/bit.ly\/381dnHG<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"http:\/\/bit.ly\/36M5ZzE\">http:\/\/bit.ly\/36M5ZzE<\/a><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1041\" height=\"781\" src=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_143925.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-9251\" srcset=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_143925.jpg 1041w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_143925-744x558.jpg 744w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_143925-768x576.jpg 768w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_143925-580x435.jpg 580w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_143925-860x645.jpg 860w\" sizes=\"(max-width: 1041px) 100vw, 1041px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1007\" height=\"1148\" src=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_143954.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-9252\" srcset=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_143954.jpg 1007w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_143954-744x848.jpg 744w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_143954-768x876.jpg 768w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_143954-580x661.jpg 580w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_143954-860x980.jpg 860w\" sizes=\"(max-width: 1007px) 100vw, 1007px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1007\" height=\"777\" src=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_144017.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-9253\" srcset=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_144017.jpg 1007w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_144017-744x574.jpg 744w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_144017-768x593.jpg 768w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_144017-580x448.jpg 580w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200115_144017-860x664.jpg 860w\" sizes=\"(max-width: 1007px) 100vw, 1007px\" \/><\/figure>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Introduction La semaine qui s\u2019ach\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par une recrudescence des discours de haine en majorit\u00e9 dirig\u00e9s vers le nomm\u00e9 Wilfried Ekanga. Wilfried Ekanga est un alli\u00e9 du Pr. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":9242,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[119,110,8,13],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.2.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Rapport de monitoring Hate speech - #defyhatenow<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-de-monitoring-hate-speech-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Rapport de monitoring Hate speech - #defyhatenow\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Introduction La semaine qui s\u2019ach\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par une recrudescence des discours de haine en majorit\u00e9 dirig\u00e9s vers le nomm\u00e9 Wilfried Ekanga. Wilfried Ekanga est un alli\u00e9 du Pr. [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-de-monitoring-hate-speech-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"#defyhatenow\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-01-11T12:55:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-01-26T18:40:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Rapport-de-monitoring-Hate-speech.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#organization\",\"name\":\"Defyhatenow\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#logo\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/favicon.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"Defyhatenow\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/\",\"name\":\"#defyhatenow\",\"description\":\"\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-de-monitoring-hate-speech-2\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Rapport-de-monitoring-Hate-speech.png\",\"width\":1920,\"height\":1080},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-de-monitoring-hate-speech-2\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-de-monitoring-hate-speech-2\/\",\"name\":\"Rapport de monitoring Hate speech - #defyhatenow\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-de-monitoring-hate-speech-2\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-01-11T12:55:00+00:00\",\"dateModified\":\"2020-01-26T18:40:44+00:00\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-de-monitoring-hate-speech-2\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-de-monitoring-hate-speech-2\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-de-monitoring-hate-speech-2\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#\/schema\/person\/0a59c2de0098afc3e73140b96f4d0457\"},\"headline\":\"Rapport de monitoring Hate speech\",\"datePublished\":\"2020-01-11T12:55:00+00:00\",\"dateModified\":\"2020-01-26T18:40:44+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-de-monitoring-hate-speech-2\/#webpage\"},\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-de-monitoring-hate-speech-2\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"#FactsMatter237,Cameroon,News,Social Media\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-de-monitoring-hate-speech-2\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#\/schema\/person\/0a59c2de0098afc3e73140b96f4d0457\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d0e54907bda6edd6c29b3bb5b3624a77?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9240"}],"collection":[{"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9240"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9240\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9256,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9240\/revisions\/9256"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9242"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9240"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9240"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9240"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}