{"id":9361,"date":"2020-01-28T12:50:21","date_gmt":"2020-01-28T12:50:21","guid":{"rendered":"https:\/\/defyhatenow.org\/?p=9361"},"modified":"2020-01-29T09:48:39","modified_gmt":"2020-01-29T09:48:39","slug":"rapport-de-monitoring-des-reseaux-sociaux-pour-la-periode-du-13-au-17-janvier-2020","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-de-monitoring-des-reseaux-sociaux-pour-la-periode-du-13-au-17-janvier-2020\/","title":{"rendered":"RAPPORT DE MONITORING DES R\u00c9SEAUX SOCIAUX POUR LA P\u00c9RIODE DU 13 AU 17 JANVIER 2020"},"content":{"rendered":"\n<p>La semaine qui s\u2019ach\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par un certain nombre d\u2019\u00e9v\u00e9nements notamment de nombreux cas de violence en milieu scolaire, ainsi que le d\u00e9c\u00e8s encore inexpliqu\u00e9 de Me Souop Sylvain, coordonnateur du coll\u00e8ge d\u2019avocats du MRC lors du contentieux post-\u00e9lectoral qui a suivi l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle du 7 octobre 2018 et du MRC et ses alli\u00e9s pendant leur detention. Ces \u00e9v\u00e9nements ont servi de pr\u00e9texte \u00e0 certains internautes pour tirer sur la fibre tribale et pour propager des Fake news.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Attaques\ntribales et politiques<\/strong><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200128_153004-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-9363\" width=\"245\" height=\"316\" srcset=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200128_153004-1.jpg 1008w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200128_153004-1-744x959.jpg 744w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200128_153004-1-768x990.jpg 768w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200128_153004-1-580x747.jpg 580w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200128_153004-1-860x1108.jpg 860w\" sizes=\"(max-width: 245px) 100vw, 245px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s le meurtre d\u2019un\nenseignant de math\u00e9matiques, poignard\u00e9 par son \u00e9l\u00e8ve de la classe de 4<sup>\u00e8me<\/sup>\ndu lyc\u00e9e de Nkolbisson \u00e0 Yaound\u00e9, des images sont apparues sur Facebook et ont\n\u00e9t\u00e9 partag\u00e9es dans de nombreux groupes, \u00e0 l\u2019instar des groupes\u00ab&nbsp;<strong>Le\nCameroun c\u2019est le Cameroun&nbsp;\u00bb<\/strong> et \u00ab&nbsp;<strong>Kmer-Kongossa et Kerel NO\nstress (dans la paix)&nbsp;\u00bb<\/strong>, dans le but apparent de dresser les\ncommunaut\u00e9s les unes contre les autres. L\u2019image est un montage qui met c\u00f4te \u00e0\nc\u00f4te les photos de l\u2019\u00e9l\u00e8ve et de l\u2019enseignant identifi\u00e9s par leur origine\nethnique, avec en dessous <\/p>\n\n\n\n<p>le\ncommentaire disant qu\u2019\u00ab<em>&nbsp;un \u00e9l\u00e8ve Bulu tue son prof Bami \u00e0 Yaound\u00e9&nbsp;\u00bb.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Concernant\nle d\u00e9c\u00e8s de Me Souop Sylvain, des publications ont \u00e9t\u00e9 faites dans le groupe \u00ab&nbsp;<strong>Le\nCameroun c\u2019est le Cameroun libre&nbsp;\u00bb<\/strong>, accusant le gouvernement \u2013 et\nimplicitement le RDPC, parti au pouvoir \u2013d\u2019avoir commandit\u00e9l\u2019assassinat de\nl\u2019avocat. Une accusation grave qui ne s\u2019appuie sur aucun indice, ni qui\nn\u2019apporte aucune preuve concr\u00e8te, si ce n\u2019est une d\u00e9claration de Maurice Kamto,\nfaite dans son discours du 25 novembre 2019. Ici, le groupe vis\u00e9, c\u2019est\nclairement le parti au pouvoir, le RDPC.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200128_153038-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-9364\" width=\"272\" height=\"273\" srcset=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200128_153038-1.jpg 1003w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200128_153038-1-744x748.jpg 744w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200128_153038-1-768x772.jpg 768w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200128_153038-1-55x55.jpg 55w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200128_153038-1-300x300.jpg 300w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200128_153038-1-580x583.jpg 580w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200128_153038-1-860x864.jpg 860w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200128_153038-1-500x500.jpg 500w\" sizes=\"(max-width: 272px) 100vw, 272px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Une\ncapture d\u2019\u00e9cran d\u2019une publication qui aurait \u00e9t\u00e9 faite dans le groupe \u00ab&nbsp;<strong>Le\nCameroun c\u2019est le Cameroun&nbsp;\u00bb<\/strong> (et visiblement supprim\u00e9e), sonne comme\nun appel au meurtre sur d\u2019autres cadres du MRC. L\u2019auteur semble se r\u00e9jouir du\nd\u00e9c\u00e8s de Me Souop, et d\u00e9signe les prochaines victimes, Olivier BibouNissack,\nporte-parole de Maurice Kamto, et Me Emmanuel Simh, avocat, et troisi\u00e8me\nvice-pr\u00e9sident du MRC.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200128_153059-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-9365\" width=\"324\" height=\"349\" srcset=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200128_153059-1.jpg 934w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200128_153059-1-744x802.jpg 744w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200128_153059-1-768x828.jpg 768w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200128_153059-1-580x625.jpg 580w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200128_153059-1-860x927.jpg 860w\" sizes=\"(max-width: 324px) 100vw, 324px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200128_153200-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-9366\" width=\"336\" height=\"209\" srcset=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200128_153200-1.jpg 947w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200128_153200-1-744x465.jpg 744w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200128_153200-1-768x480.jpg 768w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200128_153200-1-580x363.jpg 580w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/20200128_153200-1-860x538.jpg 860w\" sizes=\"(max-width: 336px) 100vw, 336px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Un internaute, dans le\ngroupe <strong>Le Cameroun c\u2019est le Cameroun libre<\/strong> propose m\u00eame le napalm comme\nmoyen d\u2019\u00e9liminer \u00ab&nbsp;le chef taliban&nbsp;\u00bb, autrement dit Maurice Kamto.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Suggestions<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Il\nserait imp\u00e9ratif que la communication autour du d\u00e9c\u00e8s de Me Souop soit faite,\npour contrer les Fake news qui sont propag\u00e9s et qui peuvent conduire \u00e0 des\nviolences verbales sur les r\u00e9seaux sociaux, ce qui va empoisonner encore plus\nles relations d\u00e9j\u00e0 instables entre communaut\u00e9s. Rappelons que Me Sylvain Souop\n\u00e9tant originaire de l\u2019Ouest, il sera tr\u00e8s facile d\u2019\u00e9tablir une relation de\ncause \u00e0 effet entre son suppos\u00e9 meurtre et son ethnie.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>ANNEXES<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Liens vers les\npublications sur Facebook&nbsp;:<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/groups\/335253926858747\/permalink\/977648989285901\/\">https:\/\/www.facebook.com\/groups\/335253926858747\/permalink\/977648989285901\/<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/groups\/335253926858747\/permalink\/977635665953900\/\">https:\/\/www.facebook.com\/groups\/335253926858747\/permalink\/977635665953900\/<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/groups\/335253926858747\/permalink\/978309952553138\/\">https:\/\/www.facebook.com\/groups\/335253926858747\/permalink\/978309952553138\/<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La semaine qui s\u2019ach\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par un certain nombre d\u2019\u00e9v\u00e9nements notamment de nombreux cas de violence en milieu scolaire, ainsi que le d\u00e9c\u00e8s encore inexpliqu\u00e9 de Me Souop [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":9367,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[119,120,110],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.2.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>RAPPORT DE MONITORING DES R\u00c9SEAUX SOCIAUX POUR LA P\u00c9RIODE DU 13 AU 17 JANVIER 2020 - #defyhatenow<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-de-monitoring-des-reseaux-sociaux-pour-la-periode-du-13-au-17-janvier-2020\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"RAPPORT DE MONITORING DES R\u00c9SEAUX SOCIAUX POUR LA P\u00c9RIODE DU 13 AU 17 JANVIER 2020 - #defyhatenow\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La semaine qui s\u2019ach\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par un certain nombre d\u2019\u00e9v\u00e9nements notamment de nombreux cas de violence en milieu scolaire, ainsi que le d\u00e9c\u00e8s encore inexpliqu\u00e9 de Me Souop [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-de-monitoring-des-reseaux-sociaux-pour-la-periode-du-13-au-17-janvier-2020\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"#defyhatenow\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-01-28T12:50:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-01-29T09:48:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Rapport-de-monitoring.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#organization\",\"name\":\"Defyhatenow\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#logo\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/favicon.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"Defyhatenow\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/\",\"name\":\"#defyhatenow\",\"description\":\"\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-de-monitoring-des-reseaux-sociaux-pour-la-periode-du-13-au-17-janvier-2020\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Rapport-de-monitoring.png\",\"width\":1920,\"height\":1080},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-de-monitoring-des-reseaux-sociaux-pour-la-periode-du-13-au-17-janvier-2020\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-de-monitoring-des-reseaux-sociaux-pour-la-periode-du-13-au-17-janvier-2020\/\",\"name\":\"RAPPORT DE MONITORING DES R\\u00c9SEAUX SOCIAUX POUR LA P\\u00c9RIODE DU 13 AU 17 JANVIER 2020 - #defyhatenow\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-de-monitoring-des-reseaux-sociaux-pour-la-periode-du-13-au-17-janvier-2020\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-01-28T12:50:21+00:00\",\"dateModified\":\"2020-01-29T09:48:39+00:00\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-de-monitoring-des-reseaux-sociaux-pour-la-periode-du-13-au-17-janvier-2020\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-de-monitoring-des-reseaux-sociaux-pour-la-periode-du-13-au-17-janvier-2020\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-de-monitoring-des-reseaux-sociaux-pour-la-periode-du-13-au-17-janvier-2020\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#\/schema\/person\/0a59c2de0098afc3e73140b96f4d0457\"},\"headline\":\"RAPPORT DE MONITORING DES R\\u00c9SEAUX SOCIAUX POUR LA P\\u00c9RIODE DU 13 AU 17 JANVIER 2020\",\"datePublished\":\"2020-01-28T12:50:21+00:00\",\"dateModified\":\"2020-01-29T09:48:39+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-de-monitoring-des-reseaux-sociaux-pour-la-periode-du-13-au-17-janvier-2020\/#webpage\"},\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-de-monitoring-des-reseaux-sociaux-pour-la-periode-du-13-au-17-janvier-2020\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"#FactsMatter237,#FactsMatter237 Fellowship,Cameroon\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-de-monitoring-des-reseaux-sociaux-pour-la-periode-du-13-au-17-janvier-2020\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#\/schema\/person\/0a59c2de0098afc3e73140b96f4d0457\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d0e54907bda6edd6c29b3bb5b3624a77?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9361"}],"collection":[{"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9361"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9361\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9735,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9361\/revisions\/9735"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9367"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9361"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9361"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9361"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}