{"id":9378,"date":"2020-01-29T09:56:53","date_gmt":"2020-01-29T09:56:53","guid":{"rendered":"https:\/\/defyhatenow.org\/?p=9378"},"modified":"2020-02-03T08:15:19","modified_gmt":"2020-02-03T08:15:19","slug":"rapport-sur-le-hate-speech-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-sur-le-hate-speech-2\/","title":{"rendered":"Rapport sur le Hate Speech"},"content":{"rendered":"\n<p><strong>Introduction<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>En pr\u00e9lude aux \u00e9lections l\u00e9gislatives qui se d\u00e9rouleront dans quelques mois au Cameroun, l\u2019on peut ais\u00e9ment constater que de nouveau, la haine et les fake news prosp\u00e8rent sur les r\u00e9seaux sociaux.<\/p>\n\n\n\n<p>On le sait, la\nderni\u00e8re \u00e9lection pr\u00e9sidentielle fut \u00e0 l\u2019origine de nombreuses d\u00e9rives sur les\nr\u00e9seaux sociaux. Des Camerounais se sont oppos\u00e9s les uns aux autres, en\nutilisant des arguments injurieux, blessants \u00e0 l\u2019endroit de certaines\ncommunaut\u00e9s, groupes, ou personnalit\u00e9s publiques.<\/p>\n\n\n\n<p>Jamais deux sans\ntrois, une fois de plus on assiste de nouveaux \u00e0 la surench\u00e8re verbale et\n\u00e9galement \u00e0 la diffusion de fausses images dans l\u2019intention de manipuler l&#8217;opinion.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Id\u00e9e principale 1 : Attaques Tribalistes<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Un \u00e9v\u00e9nement\npolitique cristallise actuellement toute l\u2019attention des Camerounais \u00e0 savoir\nl&#8217;\u00e9lection municipale et l\u00e9gislative. Pour le cas d&#8217;esp\u00e8ce, un parti\nd\u2019opposition a fait le choix de ne pas poser sa candidature estimant que le jeu\n\u00e9lectoral \u00e9tait d\u2019avance biaise. Ce qui n\u2019a pas manqu\u00e9 de susciter des\ncommentaires sur la toile.<\/p>\n\n\n\n<p>La prise de paroles\ndes militants dudit parti, est aujourd\u2019hui consid\u00e9r\u00e9 comme une distraction. Certains de ses militants ayant d\u00e9fendu cet\naxe politique de la chaise vide sont tax\u00e9s de tous les noms d\u2019oiseaux,\nnotamment l\u2019une des figures majeures le d\u00e9nomm\u00e9 Wilfried Ekanga, comme illustr\u00e9\npar nos captures.<\/p>\n\n\n\n<p>Rappelons que tous\nles partisans ou sympathisants de ce parti sont qualifi\u00e9s entre autres de <strong><em>\u201c\ntontinards \u201c <\/em><\/strong>qui en tenant compte du contexte est p\u00e9joratif.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-122128_Word-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-9381\" width=\"306\" height=\"353\" srcset=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-122128_Word-1.jpg 1080w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-122128_Word-1-744x859.jpg 744w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-122128_Word-1-768x887.jpg 768w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-122128_Word-1-580x670.jpg 580w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-122128_Word-1-860x993.jpg 860w\" sizes=\"(max-width: 306px) 100vw, 306px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-122138_Word-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-9382\" width=\"272\" height=\"352\" srcset=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-122138_Word-1.jpg 1046w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-122138_Word-1-744x962.jpg 744w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-122138_Word-1-768x993.jpg 768w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-122138_Word-1-580x750.jpg 580w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-122138_Word-1-860x1112.jpg 860w\" sizes=\"(max-width: 272px) 100vw, 272px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>Contexte 1 : Discours du pr\u00e9sident sur la question\n\u00e9lectorale <\/strong><strong><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>La Cible et son origine <\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Dans le cas pr\u00e9cis,\nla cible est <strong>une personnalit\u00e9 publique <\/strong>qui\nn\u2019a eu de cesse de subir <strong>les injures des\nuns et des autres. <\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Cas sp\u00e9cifique du Forum \u201c Parle que Beti \u201c<\/strong><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-122148_Word-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-9383\" width=\"277\" height=\"357\" srcset=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-122148_Word-1.jpg 878w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-122148_Word-1-744x959.jpg 744w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-122148_Word-1-768x990.jpg 768w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-122148_Word-1-580x748.jpg 580w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-122148_Word-1-860x1109.jpg 860w\" sizes=\"(max-width: 277px) 100vw, 277px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>Conclusion<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Le constat est\nclair, les \u00e9lections sont un \u00e9l\u00e9ment de cristallisation de haine. C\u2019est\nl\u2019occasion pour certains Camerounais de s\u2019adonner au sport favori du\ntribalisme, \u00e0 travers des injures, des attaques.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Recommandations <\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul><li>Cette semaine, nous allons\npoursuivre notre enqu\u00eate en observant les diff\u00e9rents forums en ce temps\nd&#8217;\u00e9lections au Cameroun, ainsi que certaines personnalit\u00e9s publiques dans le\ndiscours qui est le leur.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<ul><li>Observer de fa\u00e7on particuli\u00e8re le\ngroupe<strong> \u201c Parle Que Beti \u201c<\/strong> qui est un\nfoyer de propos haineux entre les Beti et les bamil\u00e9k\u00e9. <\/li><\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Annexes<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Parle Que Beti,<\/p>\n\n\n\n<p>Lien : <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/groups\/160859730990975\/\">https:\/\/www.facebook.com\/groups\/160859730990975\/<\/a><\/p>\n\n\n\n<p>Kmer- Kongossa No\nstress<\/p>\n\n\n\n<p>Lien : <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/groups\/kongossaKerel\/\">https:\/\/www.facebook.com\/groups\/kongossaKerel\/<\/a><\/p>\n\n\n\n<p>Kribi 24 <\/p>\n\n\n\n<p>lien : <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/groups\/1675788126009799\/\">https:\/\/www.facebook.com\/groups\/1675788126009799\/<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Glossaire<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Tontinards&nbsp;:\nexpression p\u00e9jorative pour designer \u00e0 la fois les ressortissants de\nl\u2019Ouest-Cameroun et les soutiens au parti politique de l\u2019Opposition, le MRC de\nMaurice Kamto. <\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Introduction En pr\u00e9lude aux \u00e9lections l\u00e9gislatives qui se d\u00e9rouleront dans quelques mois au Cameroun, l\u2019on peut ais\u00e9ment constater que de nouveau, la haine et les fake news prosp\u00e8rent sur les [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":9380,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":true,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[119,120,110],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.2.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Rapport sur le Hate Speech - #defyhatenow<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-sur-le-hate-speech-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Rapport sur le Hate Speech - #defyhatenow\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Introduction En pr\u00e9lude aux \u00e9lections l\u00e9gislatives qui se d\u00e9rouleront dans quelques mois au Cameroun, l\u2019on peut ais\u00e9ment constater que de nouveau, la haine et les fake news prosp\u00e8rent sur les [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-sur-le-hate-speech-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"#defyhatenow\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-01-29T09:56:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-02-03T08:15:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Rapport-sur-le-Hate-Speech.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#organization\",\"name\":\"Defyhatenow\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#logo\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/favicon.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"Defyhatenow\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/\",\"name\":\"#defyhatenow\",\"description\":\"\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-sur-le-hate-speech-2\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Rapport-sur-le-Hate-Speech.png\",\"width\":1920,\"height\":1080},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-sur-le-hate-speech-2\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-sur-le-hate-speech-2\/\",\"name\":\"Rapport sur le Hate Speech - #defyhatenow\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-sur-le-hate-speech-2\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-01-29T09:56:53+00:00\",\"dateModified\":\"2020-02-03T08:15:19+00:00\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-sur-le-hate-speech-2\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-sur-le-hate-speech-2\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-sur-le-hate-speech-2\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#\/schema\/person\/0a59c2de0098afc3e73140b96f4d0457\"},\"headline\":\"Rapport sur le Hate Speech\",\"datePublished\":\"2020-01-29T09:56:53+00:00\",\"dateModified\":\"2020-02-03T08:15:19+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-sur-le-hate-speech-2\/#webpage\"},\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-sur-le-hate-speech-2\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"#FactsMatter237,#FactsMatter237 Fellowship,Cameroon\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-sur-le-hate-speech-2\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#\/schema\/person\/0a59c2de0098afc3e73140b96f4d0457\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d0e54907bda6edd6c29b3bb5b3624a77?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9378"}],"collection":[{"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9378"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9378\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9733,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9378\/revisions\/9733"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9380"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9378"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9378"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9378"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}