{"id":9392,"date":"2020-01-10T10:26:12","date_gmt":"2020-01-10T10:26:12","guid":{"rendered":"https:\/\/defyhatenow.org\/?p=9392"},"modified":"2020-01-30T11:12:12","modified_gmt":"2020-01-30T11:12:12","slug":"note-de-synthese-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/defyhatenow.org\/note-de-synthese-2\/","title":{"rendered":"Note de synth\u00e8se"},"content":{"rendered":"\n<p><strong>Synth\u00e8se<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Introduction<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Cette semaine a \u00e9t\u00e9 anim\u00e9e sur la toile comme d\u2019habitude par\ndes attaques. Du monitoring de certains comptes et profils sur le r\u00e9seau social\nFacebook, il ressort une prolif\u00e9ration d&#8217;injures et d&#8217;attaques. A l\u2019attaque\npolitique de Wilfried Ekanga, l\u2019une des figures du MRC contre les militants du\nRDPC sur sa page, les r\u00e9ponses des militants du parti au pouvoir ont \u00e9t\u00e9\nviolentes contre lui et la communaut\u00e9 des albinos \u00e0 laquelle il appartient. <\/p>\n\n\n\n<p><strong>Id\u00e9e\nprincipale 1 : attaque politico<\/strong>&#8211;<strong>communautaire<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Les albinos ont \u00e9t\u00e9 la cible des internautes cette semaine.\nApr\u00e8s une sortie de Wilfried Ekanga, personnalit\u00e9 politique, membre du MRC qui\ntraitait tous les membres et proches du RDPC le parti au pouvoir de\n\u00ab&nbsp;ch\u00e8vrerons&nbsp;\u00bb et biens d&#8217;autres mots insultants, la toile s&#8217;est\nembras\u00e9e. Ceux-ci ont prolif\u00e9r\u00e9 des attaques \u00e0 l&#8217;endroit de ce dernier et toute\nla communaut\u00e9 des Albinos. Dans un message que Wilfried Ekanga a repost\u00e9 sur sa\npage qui compte 49. 529 followers, on peut y lire <em>\u00ab&nbsp;Dans quel pays au\nmonde un albinos a parl\u00e9&nbsp;? Qu&#8217;au Cameroun voila pourquoi autant de\nmalheur. Les albinos c&#8217;est des esp\u00e8ces maudit&nbsp;\u00bb<\/em><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-130529_Word-1.jpg\" alt=\"20200117_170735\" class=\"wp-image-9394\" width=\"294\" height=\"347\" srcset=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-130529_Word-1.jpg 972w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-130529_Word-1-744x877.jpg 744w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-130529_Word-1-768x905.jpg 768w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-130529_Word-1-580x684.jpg 580w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-130529_Word-1-860x1014.jpg 860w\" sizes=\"(max-width: 294px) 100vw, 294px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Les commentaires sous le post de Patience Emvoutou,\npersonnalit\u00e9 politique, et bien connu des milieux sportifs du Cameroun du 6\njanvier 2020 en r\u00e9ponse \u00e0 Wilfried Ekanga, sont venus davantage stigmatiser les\npersonnes vivantes avec un albinisme. Comme l&#8217;atteste cette capture d&#8217;\u00e9cran<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Id\u00e9e\nprincipale 2: attaque tribaliste<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Les attaques tribalistes n\u2019ont pas manqu\u00e9 sur la toile cette\nsemaine d\u2019observation. Du c\u00f4t\u00e9 de <em>\u00ab&nbsp;le Cameroun c&#8217;est le Cameroun&nbsp;\u00bb,<\/em>\nun groupe sur facebook tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9, un certain Atangana Tsama traite de\n\u00ab&nbsp;cochon&nbsp;\u00bb, les militants du Mouvement pour la Renaissance du\nCameroun qui appellent au boycott des \u00e9lections l\u00e9gislatives et municipales du\n9 f\u00e9vrier prochain au Cameroun.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Conclusion<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>On constate que durant cette semaine, les attaques ont \u00e9t\u00e9\nsous diff\u00e9rentes formes et dans plusieurs foras. Le bouton \u00ab&nbsp;likes&nbsp;\u00bb\nest plus sollicit\u00e9 pour s\u2019exprimer les commentaires.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Recommandations<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Je sugg\u00e8re que l\u2019observation continue pour mieux analyser\nles differents profils sur <\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Le Cameroun c&#8217;est le Cameroun <\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Brigade Anti-Sardinards Suisse, France\u2026<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Liens:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/m.facebook.com\/groups\/2262743770458780?view=permalink&amp;id=2713864892013330\">https:\/\/m.facebook.com\/groups\/2262743770458780?view=permalink&amp;id=2713864892013330<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/m.facebook.com\/story.php?story_fbid=485236289076871&amp;id=100027715126145\">https:\/\/m.facebook.com\/story.php?story_fbid=485236289076871&amp;id=100027715126145<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Glossaires <\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Albinos :<\/strong>personne qui souffre d&#8217;un d\u00e9faut de production de m\u00e9lanine <strong><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Cochons<\/strong>\n:mammif\u00e8res domestique, \u00e9lev\u00e9 le plus souvent par les personnes de l&#8217;Ouest\nCameroun <\/p>\n\n\n\n<p><strong>Ch\u00e8vrerons&nbsp;:<\/strong> Expression p\u00e9jorative pour traiter\nde petite ch\u00e8vre, tous les soutiens du parti au pouvoir.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Synth\u00e8se Introduction Cette semaine a \u00e9t\u00e9 anim\u00e9e sur la toile comme d\u2019habitude par des attaques. Du monitoring de certains comptes et profils sur le r\u00e9seau social Facebook, il ressort une [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":9395,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[119,120,110],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.2.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Note de synth\u00e8se - #defyhatenow<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/defyhatenow.org\/note-de-synthese-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Note de synth\u00e8se - #defyhatenow\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Synth\u00e8se Introduction Cette semaine a \u00e9t\u00e9 anim\u00e9e sur la toile comme d\u2019habitude par des attaques. Du monitoring de certains comptes et profils sur le r\u00e9seau social Facebook, il ressort une [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/defyhatenow.org\/note-de-synthese-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"#defyhatenow\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-01-10T10:26:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-01-30T11:12:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Note-de-synth\u00e8se.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#organization\",\"name\":\"Defyhatenow\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#logo\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/favicon.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"Defyhatenow\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/\",\"name\":\"#defyhatenow\",\"description\":\"\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/note-de-synthese-2\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Note-de-synth\\u00e8se.png\",\"width\":1920,\"height\":1080},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/note-de-synthese-2\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/note-de-synthese-2\/\",\"name\":\"Note de synth\\u00e8se - #defyhatenow\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/note-de-synthese-2\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-01-10T10:26:12+00:00\",\"dateModified\":\"2020-01-30T11:12:12+00:00\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/defyhatenow.org\/note-de-synthese-2\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/note-de-synthese-2\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/note-de-synthese-2\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#\/schema\/person\/0a59c2de0098afc3e73140b96f4d0457\"},\"headline\":\"Note de synth\\u00e8se\",\"datePublished\":\"2020-01-10T10:26:12+00:00\",\"dateModified\":\"2020-01-30T11:12:12+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/note-de-synthese-2\/#webpage\"},\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/note-de-synthese-2\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"#FactsMatter237,#FactsMatter237 Fellowship,Cameroon\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/defyhatenow.org\/note-de-synthese-2\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#\/schema\/person\/0a59c2de0098afc3e73140b96f4d0457\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d0e54907bda6edd6c29b3bb5b3624a77?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9392"}],"collection":[{"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9392"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9392\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9398,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9392\/revisions\/9398"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9395"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9392"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9392"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9392"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}