{"id":9399,"date":"2020-01-29T12:25:32","date_gmt":"2020-01-29T12:25:32","guid":{"rendered":"https:\/\/defyhatenow.org\/?p=9399"},"modified":"2020-02-03T08:15:19","modified_gmt":"2020-02-03T08:15:19","slug":"rapport-sur-le-discours-de-haine-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-sur-le-discours-de-haine-2\/","title":{"rendered":"Rapport sur le discours de haine"},"content":{"rendered":"\n<p><strong>Introduction<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Cette semaine, les discours de haine sur la toile\ncamerounaise ont \u00e9t\u00e9 aliment\u00e9s par 4 faits marquants. D\u2019abord la visite de\nMaurice Kamto aux \u00e9tats unis et sa rencontre avec Tibor Naguy, la sortie de\nAlbert Nzongang sur \u00e9quinoxe, l\u2019assassinat d\u2019un enseignant par un \u00e9l\u00e8ve et\nenfin l\u2019incendie du b\u00e2timent de la facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques et de\ngestion de l\u2019universit\u00e9 de Dschang (qui a donn\u00e9 lieu \u00e0 un discours haineux\noffline). Les groupes Facebook \u00ab&nbsp;<strong>Mrcmenoua&nbsp;\u00bb\u00ab&nbsp;fan\nclub de equinoxe soir&nbsp;\u00bb, \u00ab&nbsp;fan club equinoxe&nbsp;\u00bb, \u00ab&nbsp;forum\nofficiel Maurice Kamto&nbsp;\u00bb<\/strong> ont \u00e9t\u00e9 \u00e0 l\u2019origine des attaques politiques\net ethniques. <\/p>\n\n\n\n<p><strong>Id\u00e9es\nprincipales 1&nbsp;: Attaques politiques <\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>En ce qui concerne les attaques politiques, comme la semaine derni\u00e8re,\nl\u2019affrontement violent continue entre deux groupes politiques dont ceux qui\nappellent au boycott et ceux qui appellent \u00e0 aller aux urnes. On peut lire dans\nle forum <em>\u00ab&nbsp;fan club \u00e9quinoxe soir&nbsp;\u00bb<\/em>des discours du genre<em>, \u00ab<strong>&nbsp;les vrais sorciers sont ces\ntalibanobosniak sans carte d\u2019\u00e9lecteur mais qui parlent de boycott&nbsp;\u00bb<\/strong><\/em><strong>. <\/strong>Plus loin dans le m\u00eame forum de marteler, <strong>\u00ab&nbsp;tous ceux qui iront aux \u00e9lections du 9 f\u00e9vrier sont tous des <\/strong><strong>Chasseurs de rats et de singes&nbsp;\u00bb <\/strong><strong><\/strong><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-133915_Word-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-9418\" width=\"272\" height=\"284\" srcset=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-133915_Word-1.jpg 966w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-133915_Word-1-744x778.jpg 744w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-133915_Word-1-768x803.jpg 768w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-133915_Word-1-580x606.jpg 580w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-133915_Word-1-860x899.jpg 860w\" sizes=\"(max-width: 272px) 100vw, 272px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-133922_Word-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-9419\" width=\"241\" height=\"270\" srcset=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-133922_Word-1.jpg 1020w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-133922_Word-1-744x833.jpg 744w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-133922_Word-1-768x860.jpg 768w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-133922_Word-1-580x649.jpg 580w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-133922_Word-1-860x963.jpg 860w\" sizes=\"(max-width: 241px) 100vw, 241px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>On peut lire des attaques contre le MRC et ses\nleaders. Le cas deAlbert Nzongang pour son passage sur Equinoxe dimanche 12\njanvier, on peut lire <em>\u00ab&nbsp;l\u2019un des supr\u00e9matistebamil\u00e9k\u00e9 a fait fort \u00e0 EquinoxeKamto&nbsp;\u00bb<\/em>\nune fa\u00e7on aussi de dire que cette chaine est enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9e\u00e0 Kamto. Les\npropos de Albert Nzongang sont rapport\u00e9s de la fa\u00e7on d\u00e9form\u00e9e sur la toile de fa\u00e7on\n\u00e0 attiser les discours tribaux. <\/p>\n\n\n\n<p>Les attaques contre Maurice Kamto portent sur sa\nvisite aux USA, on lit sur la toile <em>\u00ab&nbsp;Trump refuse de recevoir Tokam il\nne re\u00e7ois pas n\u2019importe qui \u00bb<\/em><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-133935_Word-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-9420\" width=\"229\" height=\"281\" srcset=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-133935_Word-1.jpg 939w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-133935_Word-1-744x912.jpg 744w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-133935_Word-1-768x941.jpg 768w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-133935_Word-1-580x711.jpg 580w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-133935_Word-1-860x1054.jpg 860w\" sizes=\"(max-width: 229px) 100vw, 229px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-134011_Word-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-9421\" width=\"261\" height=\"266\" srcset=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-134011_Word-1.jpg 676w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-134011_Word-1-55x55.jpg 55w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-134011_Word-1-580x592.jpg 580w\" sizes=\"(max-width: 261px) 100vw, 261px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>Id\u00e9es principales 1&nbsp;:\nAttaques Tribales<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Les attaques tribales ont pris naissance cette semaine avec un fait qui\na choqu\u00e9 la communaut\u00e9 \u00e9ducative camerounaise, un enseignant tu\u00e9 par un \u00e9l\u00e8ve,\naussit\u00f4t cet acte c\u2019est rependu sur la toile comme une train\u00e9e de poudre mais\nen discours tribales. A cet effet, onlit <em>\u00ab&nbsp;un \u00e9l\u00e8ve Bami a tu\u00e9 son prof\nb\u00e9ti&nbsp;\u00bb<\/em>,<em>\u00ab&nbsp;un \u00e9l\u00e8ve bulu poignarde \u00e0 mort un enseignant bamil\u00e9k\u00e9&nbsp;\u00bb.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>La photo de l\u2019\u00e9l\u00e8ve en question parcourt les r\u00e9seaux sociaux et\nplusieurs publications tentent de l\u2019attribuer une tribu en d\u00e9valorisant\nl\u2019autre, on peut lire <em>\u00ab&nbsp;le\nzombi ci n\u2019a m\u00eame pas l\u2019air d\u2019un b\u00e9ti je pari que c\u2019est un wadjos&nbsp;\u00bb<\/em><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-134025_Word-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-9422\" width=\"249\" height=\"399\" srcset=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-134025_Word-1.jpg 706w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-134025_Word-1-580x929.jpg 580w\" sizes=\"(max-width: 249px) 100vw, 249px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-134057_Word-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-9423\" width=\"299\" height=\"311\" srcset=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-134057_Word-1.jpg 981w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-134057_Word-1-744x774.jpg 744w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-134057_Word-1-768x799.jpg 768w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-134057_Word-1-580x604.jpg 580w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-134057_Word-1-860x895.jpg 860w\" sizes=\"(max-width: 299px) 100vw, 299px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Les r\u00e9actions de certaines personnes suscitent aussi le discours de\nhaine en fonction de la position prise par l\u2019internaute ont lit <strong><em>\u00ab&nbsp;l\u2019\u00e9l\u00e8ve n\u2019a droit \u00e0aucune\nsanction vue que le prof est bamil\u00e9k\u00e9&nbsp;<\/em><\/strong><em>\u00bb<\/em><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-134116_Word-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-9424\" width=\"318\" height=\"287\" srcset=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-134116_Word-1.jpg 760w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-134116_Word-1-744x672.jpg 744w, https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Screenshot_20200129-134116_Word-1-580x524.jpg 580w\" sizes=\"(max-width: 318px) 100vw, 318px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>On a aussi remarqu\u00e9 un discours de haine offline avec\nun \u00e9v\u00e8nement qui a secou\u00e9 l\u2019universit\u00e9 de Dschang, en pleine p\u00e9riode de composition.Les\nbureaux de la facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques te de gestions ont pris feu.Selon\nles premi\u00e8res remarques, il s\u2019agit d\u2019un acte criminel, car un bidon d\u2019essence\net des boites d\u2019allumettes ont \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9s sur les lieux (lu sur\nmenouaactu.com), sur le campus le discours tribal est tr\u00e8s anim\u00e9, vu que le\ndoyen de la facult\u00e9 Pr Avom n\u2019est pas bamil\u00e9k\u00e9, et c\u2019est la seconde fois que\nles bureaux de son institution prennent feu en un an. <\/p>\n\n\n\n<p><strong>Conclusion <\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Sur la toile, les \u00e9v\u00e9nements sont rapidement instrumentalis\u00e9s en attaques politiques et en discours de tribales sur la toile de fa\u00e7on tr\u00e8s inqui\u00e9tante. <\/p>\n\n\n\n<p><strong>Recommandation <\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Sensibiliser et \u00e9duquer les internautes aux nouveaux m\u00e9dias \u00e0 travers\ndes formations, car le partage d\u2019information sur la toile se fait en mettant en\navant le discours haineux et tribales. <\/p>\n\n\n\n<p><strong>Glossaire<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Tontinard&nbsp;: <\/strong>personnes qui ne soutiennent\npas le r\u00e9gime du RDPC<strong><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Sardinard&nbsp;: <\/strong>personne qui soutient le r\u00e9gime\nRDPC<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Kamtoiste&nbsp;:<\/strong>personnes soutenant l\u2019id\u00e9ologie du leader du MRC,\nKAMTO.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Liens<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/groups\/307095766868717\/permalink\/466134494298176\/\">https:\/\/www.facebook.com\/groups\/307095766868717\/permalink\/466134494298176\/<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/groups\/1229928507086166\/permalink\/2796311627114505\/\">https:\/\/www.facebook.com\/groups\/1229928507086166\/permalink\/2796311627114505\/<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/groups\/1198866413493887\/permalink\/2643986622315185\/\">https:\/\/www.facebook.com\/groups\/1198866413493887\/permalink\/2643986622315185\/<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/groups\/307095766868717\/permalink\/466452270933065\/\">https:\/\/www.facebook.com\/groups\/307095766868717\/permalink\/466452270933065\/<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/groups\/2148318435384849\/permalink\/2492921354257887\/\">https:\/\/www.facebook.com\/groups\/2148318435384849\/permalink\/2492921354257887\/<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/groups\/307095766868717\/permalink\/466556237589335\/\">https:\/\/www.facebook.com\/groups\/307095766868717\/permalink\/466556237589335\/<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/groups\/307095766868717\/permalink\/467175750860717\/\">https:\/\/www.facebook.com\/groups\/307095766868717\/permalink\/467175750860717\/<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/groups\/2148318435384849\/permalink\/2493749174175105\/\">https:\/\/www.facebook.com\/groups\/2148318435384849\/permalink\/2493749174175105\/<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/groups\/307095766868717\/permalink\/467384180839874\/\">https:\/\/www.facebook.com\/groups\/307095766868717\/permalink\/467384180839874\/<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/groups\/307095766868717\/permalink\/467331257511833\/\">https:\/\/www.facebook.com\/groups\/307095766868717\/permalink\/467331257511833\/<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/groups\/307095766868717\/permalink\/467986324112993\/\">https:\/\/www.facebook.com\/groups\/307095766868717\/permalink\/467986324112993\/<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/groups\/307095766868717\/permalink\/468169390761353\/\">https:\/\/www.facebook.com\/groups\/307095766868717\/permalink\/468169390761353\/<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/groups\/2148318435384849\/permalink\/2494827494067273\/\">https:\/\/www.facebook.com\/groups\/2148318435384849\/permalink\/2494827494067273\/<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/groups\/307095766868717\/permalink\/468198974091728\/\">https:\/\/www.facebook.com\/groups\/307095766868717\/permalink\/468198974091728\/<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/groups\/307095766868717\/permalink\/468217564089869\/\">https:\/\/www.facebook.com\/groups\/307095766868717\/permalink\/468217564089869\/<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/groups\/307095766868717\/permalink\/468268994084726\/\">https:\/\/www.facebook.com\/groups\/307095766868717\/permalink\/468268994084726\/<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/groups\/1198866413493887\/permalink\/2650294621684385\/\">https:\/\/www.facebook.com\/groups\/1198866413493887\/permalink\/2650294621684385\/<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Introduction Cette semaine, les discours de haine sur la toile camerounaise ont \u00e9t\u00e9 aliment\u00e9s par 4 faits marquants. D\u2019abord la visite de Maurice Kamto aux \u00e9tats unis et sa rencontre [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":9400,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":true,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[119,120,110],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.2.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Rapport sur le discours de haine - #defyhatenow<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-sur-le-discours-de-haine-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Rapport sur le discours de haine - #defyhatenow\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Introduction Cette semaine, les discours de haine sur la toile camerounaise ont \u00e9t\u00e9 aliment\u00e9s par 4 faits marquants. D\u2019abord la visite de Maurice Kamto aux \u00e9tats unis et sa rencontre [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-sur-le-discours-de-haine-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"#defyhatenow\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-01-29T12:25:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-02-03T08:15:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Rapport-sur-le-discours-de-haine.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\">\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\">\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#organization\",\"name\":\"Defyhatenow\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#logo\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/favicon.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"Defyhatenow\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/\",\"name\":\"#defyhatenow\",\"description\":\"\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-sur-le-discours-de-haine-2\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Rapport-sur-le-discours-de-haine.png\",\"width\":1920,\"height\":1080},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-sur-le-discours-de-haine-2\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-sur-le-discours-de-haine-2\/\",\"name\":\"Rapport sur le discours de haine - #defyhatenow\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-sur-le-discours-de-haine-2\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-01-29T12:25:32+00:00\",\"dateModified\":\"2020-02-03T08:15:19+00:00\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-sur-le-discours-de-haine-2\/\"]}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-sur-le-discours-de-haine-2\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-sur-le-discours-de-haine-2\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#\/schema\/person\/0a59c2de0098afc3e73140b96f4d0457\"},\"headline\":\"Rapport sur le discours de haine\",\"datePublished\":\"2020-01-29T12:25:32+00:00\",\"dateModified\":\"2020-02-03T08:15:19+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-sur-le-discours-de-haine-2\/#webpage\"},\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-sur-le-discours-de-haine-2\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"#FactsMatter237,#FactsMatter237 Fellowship,Cameroon\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/defyhatenow.org\/rapport-sur-le-discours-de-haine-2\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#\/schema\/person\/0a59c2de0098afc3e73140b96f4d0457\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/defyhatenow.org\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d0e54907bda6edd6c29b3bb5b3624a77?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9399"}],"collection":[{"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9399"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9399\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9732,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9399\/revisions\/9732"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9400"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9399"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9399"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/defyhatenow.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9399"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}